[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Hồng Ngọc có dự định mua một hệ thống TV màn hình lớn và để dành 1.320 USD để mua ngày hôm nay. Nếu khoản tiền nay có tiết kiệm lãi 8%/năm, thì sau 4 năm Hồng Ngọc sẽ có bao nhiêu tiền để mua hệ thống TV đó? Làm tròn đến 1.",
    "answer": "1.796 USD."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là đúng? Lợi thế của loại hình doanh nghiệp tư nhân bao gồm:",
    "answer": "không đòi hỏi nhiều vốn khi thành lập"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào dưới đây có xu hướng khuyến khích nhà quản lý theo đuổi mục tiêu tối đa hoá thị giá cổ phiếu?",
    "answer": "Nguy cơ bị sa thải nếu không thể tối đa hoá giá trị tài sản của chủ sở hữu."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về lợi nhuận của Cổ phiếu của công ty Thanh Tâm như sau : Tỷ lệ lợi nhuận (Xác suất xảy ra) 30% (50%); 9% (25%); 25% (25%). Hãy tính độ lệch chuẩn của tỷ suất lợi nhuận kỳ vọng của cổ phiếu công ty An Bình?",
    "answer": "8,62%"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Bạn đang có một danh mục đầu tư gồm 3 cổ phiếu, điều gì sẽ xảy ra khi bạn thêm ngẫu nhiên một cổ phiếu vào danh mục?",
    "answer": "Rủi ro phi hệ thống của danh mục có thể giảm xuống nhưng rủi ro hệ thống có thể vẫn như cũ."
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào KHÔNG tác động tới giá trị của trái phiếu?",
    "answer": "Giá trị ghi chép về các tài sản của công ty."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Một nhà đầu tư có 2 lựa chọn\n• Nhận 1.000 USD hôm nay.\n• Nhận 200 USD/năm trong 5 năm.\nGiả định nền kinh tế đang diễn ra xu hướng lạm phát, nhà đầu tư nên",
    "answer": "nhận 1.000 USD hôm nay vì 5 năm sau số tiền họ nhận được nhỏ hơn 1.000 USD hôm nay."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về lợi nhuận của Cổ phiếu của công ty Tuấn Khôi như sau : Tỷ lệ lợi nhuận (Xác suất xảy ra) 30% (50%); 9% (25%); 25% (25%). Hãy tính tỷ lệ lợi nhuận kỳ vọng của cổ phiếu công ty Tuấn Khôi?",
    "answer": "23,5%"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Khi thời gian tăng lên đối với một khoản vay thế chấp bất động sản, khoản nào sau đây sẽ giảm?",
    "answer": "Tiền gốc trả mỗi lần thanh toán."
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào sau đây là đặc điểm của công ty trách nhiệm hữu hạn?",
    "answer": "Có khả năng huy động vốn lớn. Được phát hành trái phiếu để huy động vốn."
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Một chuyên gia kinh tế cho rằng trong các năm tới, điều kiện kinh tế có thể tăng trưởng, bình thường hoặc suy thoái. Và tương ứng với mỗi điều kiện đó, tỷ lệ lợi nhuận của công ty Minh Anh có thể đạt được như sau : Điều kiện kinh tế (Khả năng xảy ra; Tỷ lệ lợi nhuận) : Tăng trưởng (30%;30%); Bình thường (40%;15%); Suy thoái (30%; -10%). Hãy tính độ lệch chuẩn của lợi nhuận công ty Minh Anh theo những dự báo của chuyên gia kinh tế?",
    "answer": "15,68%"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Quản lý tài sản lưu động liên quan đến việc xử lý vấn đề nào trong số các vấn đề sau đây?",
    "answer": "Công ty nên áp dụng chính sách chiết khấu thanh toán như thế nào?"
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Nếu một chứng khoán có rủi ro lớn hơn chứng khoán khác, các nhà đầu tư sẽ phản ứng như thế nào?",
    "answer": "Họ sẽ có quan tâm khác nhau về lợi tức kỳ vọng của mình cho mỗi đầu tư."
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Nếu Kem muốn có 90 USD sau 4 năm, Kem sẽ phải để bao nhiêu vào tài khoản tiết kiệm hôm nay? Giả sử rằng tài khoản tiết kiệm trả lãi 8,5% và tính đơn hàng tháng.",
    "answer": "64,13 USD."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Người chủ thực sự của công ty cổ phần là:",
    "answer": "các cổ đông nắm giữ cổ phiếu thường."
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng nhất?",
    "answer": "Nhà đầu tư chấp nhận bỏ tiền vào dự án có rủi ro cao vì kỳ vọng dự án đem lại lợi nhuận lớn."
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Nếu giá cả của các tài sản phản ánh đầy đủ, tức thời các thông tin hiện có trên thị trường thì thị trường đó được đánh giá như thế nào?",
    "answer": "Hiệu quả."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Theo lý thuyết tài chính, vì sao các nhà đầu tư thích nhận tiền sớm hơn là nhận muộn?",
    "answer": "Tiền có giá trị theo thời gian."
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về công ty X và công ty Y như sau:\n• Công ty X có lợi nhuận kỳ vọng cao hơn công ty Y.\n• Công ty X có độ lệch chuẩn về lợi nhuận thấp hơn công ty Y.\n• Công ty X có hệ số beta cao hơn công ty Y.\nVới những thông tin trên đây, nhận định nào đúng?",
    "answer": "Công ty X có hệ số biến đổi thấp hơn công ty Y."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Ông Kiên vừa mua một mảnh đất 10.000 USD. Nếu ông Kiên kỳ vọng lợi tức 12%hàng năm trên đầu tư của mình, ông sẽ bán mảnh đất với giá bao nhiêu sau 10 năm? Làm tròn đến 1.",
    "answer": "31.058 USD."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu nào là mục tiêu bao trùm nhất của doanh nghiệp?",
    "answer": "Tối đa hoá giá trị tài sản của chủ sở hữu."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Nếu Bông muốn có 1.700 USD sau 7 năm, cô phải bỏ vào tài khoản tiết kiệm bao nhiêu tiền ngày hôm nay? Giả sử rằng tài khoản tiết kiệm trả 6% và nó được tính lãi đơn theo quý.",
    "answer": "1.120 USD."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Nhà đầu tư làm thế nào để phân tán được rủi ro?",
    "answer": "Đa dạng hóa danh mục đầu tư."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Nếu một chứng khoán có rủi ro lớn hơn chứng khoán khác, các nhà đầu tư sẽ phản ứng như thế nào?",
    "answer": "Họ sẽ có quan tâm khác nhau về lợi tức kỳ vọng của mình cho mỗi đầu tư."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về lợi nhuận của Cổ phiếu của công ty Thanh Tâm như sau : Tỷ lệ lợi nhuận (Xác suất xảy ra) 30% (50%); 9% (25%); 25% (25%). Hãy tính độ lệch chuẩn của tỷ suất lợi nhuận kỳ vọng của cổ phiếu công ty An Bình?",
    "answer": "8,62%"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Bạn đang có một danh mục đầu tư gồm 3 cổ phiếu, điều gì sẽ xảy ra khi bạn thêm ngẫu nhiên một cổ phiếu vào danh mục?",
    "answer": "Rủi ro phi hệ thống của danh mục có thể giảm xuống nhưng rủi ro hệ thống có thể vẫn như cũ."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Người chủ thực sự của công ty cổ phần là:",
    "answer": "các cổ đông nắm giữ cổ phiếu thường."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Một nhà đầu tư có 2 lựa chọn\n• Nhận 1.000 USD hôm nay.\n• Nhận 200 USD/năm trong 5 năm.\nGiả định nền kinh tế đang diễn ra xu hướng lạm phát, nhà đầu tư nên",
    "answer": "nhận 1.000 USD hôm nay vì 5 năm sau số tiền họ nhận được nhỏ hơn 1.000 USD hôm nay."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào sau đây là đặc điểm của công ty trách nhiệm hữu hạn?",
    "answer": "Có khả năng huy động vốn lớn. Được phát hành trái phiếu để huy động vốn."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Hồng Ngọc có dự định mua một hệ thống TV màn hình lớn và để dành 1.320 USD để mua ngày hôm nay. Nếu khoản tiền nay có tiết kiệm lãi 8%/năm, thì sau 4 năm Hồng Ngọc sẽ có bao nhiêu tiền để mua hệ thống TV đó? Làm tròn đến 1.",
    "answer": "1.796 USD."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào dưới đây có xu hướng khuyến khích nhà quản lý theo đuổi mục tiêu tối đa hoá thị giá cổ phiếu?",
    "answer": "Nguy cơ bị sa thải nếu không thể tối đa hoá giá trị tài sản của chủ sở hữu."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Nếu Bông muốn có 1.700 USD sau 7 năm, cô phải bỏ vào tài khoản tiết kiệm bao nhiêu tiền ngày hôm nay? Giả sử rằng tài khoản tiết kiệm trả 6% và nó được tính lãi đơn theo quý.",
    "answer": "1.120 USD."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Theo lý thuyết tài chính, vì sao các nhà đầu tư thích nhận tiền sớm hơn là nhận muộn?",
    "answer": "Tiền có giá trị theo thời gian."
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là đúng? Lợi thế của loại hình doanh nghiệp tư nhân bao gồm:",
    "answer": "không đòi hỏi nhiều vốn khi thành lập"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về lợi nhuận của Cổ phiếu của công ty Tuấn Khôi như sau : Tỷ lệ lợi nhuận (Xác suất xảy ra) 30% (50%); 9% (25%); 25% (25%). Hãy tính tỷ lệ lợi nhuận kỳ vọng của cổ phiếu công ty Tuấn Khôi?",
    "answer": "23,5%"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Một chuyên gia kinh tế cho rằng trong các năm tới, điều kiện kinh tế có thể tăng trưởng, bình thường hoặc suy thoái. Và tương ứng với mỗi điều kiện đó, tỷ lệ lợi nhuận của công ty Minh Anh có thể đạt được như sau : Điều kiện kinh tế (Khả năng xảy ra; Tỷ lệ lợi nhuận) : Tăng trưởng (30%;30%); Bình thường (40%;15%); Suy thoái (30%; -10%). Hãy tính độ lệch chuẩn của lợi nhuận công ty Minh Anh theo những dự báo của chuyên gia kinh tế?",
    "answer": "15,68%"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào KHÔNG tác động tới giá trị của trái phiếu?",
    "answer": "Giá trị ghi chép về các tài sản của công ty."
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Nếu Kem muốn có 90 USD sau 4 năm, Kem sẽ phải để bao nhiêu vào tài khoản tiết kiệm hôm nay? Giả sử rằng tài khoản tiết kiệm trả lãi 8,5% và tính đơn hàng tháng.",
    "answer": "64,13 USD."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Ông Kiên vừa mua một mảnh đất 10.000 USD. Nếu ông Kiên kỳ vọng lợi tức 12%hàng năm trên đầu tư của mình, ông sẽ bán mảnh đất với giá bao nhiêu sau 10 năm? Làm tròn đến 1.",
    "answer": "31.058 USD."
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng nhất?",
    "answer": "Nhà đầu tư chấp nhận bỏ tiền vào dự án có rủi ro cao vì kỳ vọng dự án đem lại lợi nhuận lớn."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Quản lý tài sản lưu động liên quan đến việc xử lý vấn đề nào trong số các vấn đề sau đây?",
    "answer": "Công ty nên áp dụng chính sách chiết khấu thanh toán như thế nào?"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về công ty X và công ty Y như sau:\n• Công ty X có lợi nhuận kỳ vọng cao hơn công ty Y.\n• Công ty X có độ lệch chuẩn về lợi nhuận thấp hơn công ty Y.\n• Công ty X có hệ số beta cao hơn công ty Y.\nVới những thông tin trên đây, nhận định nào đúng?",
    "answer": "Công ty X có hệ số biến đổi thấp hơn công ty Y."
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Khi thời gian tăng lên đối với một khoản vay thế chấp bất động sản, khoản nào sau đây sẽ giảm?",
    "answer": "Tiền gốc trả mỗi lần thanh toán."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu nào là mục tiêu bao trùm nhất của doanh nghiệp?",
    "answer": "Tối đa hoá giá trị tài sản của chủ sở hữu."
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Nhà đầu tư làm thế nào để phân tán được rủi ro?",
    "answer": "Đa dạng hóa danh mục đầu tư."
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Nếu giá cả của các tài sản phản ánh đầy đủ, tức thời các thông tin hiện có trên thị trường thì thị trường đó được đánh giá như thế nào?",
    "answer": "Hiệu quả."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là đúng? Lợi thế của loại hình doanh nghiệp tư nhân bao gồm:",
    "answer": "không đòi hỏi nhiều vốn khi thành lập"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Một chuyên gia kinh tế cho rằng trong các năm tới, điều kiện kinh tế có thể tăng trưởng, bình thường hoặc suy thoái. Và tương ứng với mỗi điều kiện đó, tỷ lệ lợi nhuận của công ty Minh Anh có thể đạt được như sau : Điều kiện kinh tế (Khả năng xảy ra; Tỷ lệ lợi nhuận) : Tăng trưởng (30%;30%); Bình thường (40%;15%); Suy thoái (30%; -10%). Hãy tính độ lệch chuẩn của lợi nhuận công ty Minh Anh theo những dự báo của chuyên gia kinh tế?",
    "answer": "15,68%"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào dưới đây có xu hướng khuyến khích nhà quản lý theo đuổi mục tiêu tối đa hoá thị giá cổ phiếu?",
    "answer": "Nguy cơ bị sa thải nếu không thể tối đa hoá giá trị tài sản của chủ sở hữu."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về lợi nhuận của Cổ phiếu của công ty Thanh Tâm như sau : Tỷ lệ lợi nhuận (Xác suất xảy ra) 30% (50%); 9% (25%); 25% (25%). Hãy tính độ lệch chuẩn của tỷ suất lợi nhuận kỳ vọng của cổ phiếu công ty An Bình?",
    "answer": "8,62%"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về công ty X và công ty Y như sau:\n• Công ty X có lợi nhuận kỳ vọng cao hơn công ty Y.\n• Công ty X có độ lệch chuẩn về lợi nhuận thấp hơn công ty Y.\n• Công ty X có hệ số beta cao hơn công ty Y.\nVới những thông tin trên đây, nhận định nào đúng?",
    "answer": "Công ty X có hệ số biến đổi thấp hơn công ty Y."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu nào là mục tiêu bao trùm nhất của doanh nghiệp?",
    "answer": "Tối đa hoá giá trị tài sản của chủ sở hữu."
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Nếu Kem muốn có 90 USD sau 4 năm, Kem sẽ phải để bao nhiêu vào tài khoản tiết kiệm hôm nay? Giả sử rằng tài khoản tiết kiệm trả lãi 8,5% và tính đơn hàng tháng.",
    "answer": "64,13 USD."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Ông Kiên vừa mua một mảnh đất 10.000 USD. Nếu ông Kiên kỳ vọng lợi tức 12%hàng năm trên đầu tư của mình, ông sẽ bán mảnh đất với giá bao nhiêu sau 10 năm? Làm tròn đến 1.",
    "answer": "31.058 USD."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Bạn đang có một danh mục đầu tư gồm 3 cổ phiếu, điều gì sẽ xảy ra khi bạn thêm ngẫu nhiên một cổ phiếu vào danh mục?",
    "answer": "Rủi ro phi hệ thống của danh mục có thể giảm xuống nhưng rủi ro hệ thống có thể vẫn như cũ."
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Người chủ thực sự của công ty cổ phần là:",
    "answer": "các cổ đông nắm giữ cổ phiếu thường."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào KHÔNG tác động tới giá trị của trái phiếu?",
    "answer": "Giá trị ghi chép về các tài sản của công ty."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào sau đây là đặc điểm của công ty trách nhiệm hữu hạn?",
    "answer": "Có khả năng huy động vốn lớn. Được phát hành trái phiếu để huy động vốn."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Nhà đầu tư làm thế nào để phân tán được rủi ro?",
    "answer": "Đa dạng hóa danh mục đầu tư."
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây đúng nhất?",
    "answer": "Nhà đầu tư chấp nhận bỏ tiền vào dự án có rủi ro cao vì kỳ vọng dự án đem lại lợi nhuận lớn."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Theo lý thuyết tài chính, vì sao các nhà đầu tư thích nhận tiền sớm hơn là nhận muộn?",
    "answer": "Tiền có giá trị theo thời gian."
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về lợi nhuận của Cổ phiếu của công ty Tuấn Khôi như sau : Tỷ lệ lợi nhuận (Xác suất xảy ra) 30% (50%); 9% (25%); 25% (25%). Hãy tính tỷ lệ lợi nhuận kỳ vọng của cổ phiếu công ty Tuấn Khôi?",
    "answer": "23,5%"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Hồng Ngọc có dự định mua một hệ thống TV màn hình lớn và để dành 1.320 USD để mua ngày hôm nay. Nếu khoản tiền nay có tiết kiệm lãi 8%/năm, thì sau 4 năm Hồng Ngọc sẽ có bao nhiêu tiền để mua hệ thống TV đó? Làm tròn đến 1.",
    "answer": "1.796 USD."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Nếu một chứng khoán có rủi ro lớn hơn chứng khoán khác, các nhà đầu tư sẽ phản ứng như thế nào?",
    "answer": "Họ sẽ có quan tâm khác nhau về lợi tức kỳ vọng của mình cho mỗi đầu tư."
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Một nhà đầu tư có 2 lựa chọn\n• Nhận 1.000 USD hôm nay.\n• Nhận 200 USD/năm trong 5 năm.\nGiả định nền kinh tế đang diễn ra xu hướng lạm phát, nhà đầu tư nên",
    "answer": "nhận 1.000 USD hôm nay vì 5 năm sau số tiền họ nhận được nhỏ hơn 1.000 USD hôm nay."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Nếu giá cả của các tài sản phản ánh đầy đủ, tức thời các thông tin hiện có trên thị trường thì thị trường đó được đánh giá như thế nào?",
    "answer": "Hiệu quả."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Nếu Bông muốn có 1.700 USD sau 7 năm, cô phải bỏ vào tài khoản tiết kiệm bao nhiêu tiền ngày hôm nay? Giả sử rằng tài khoản tiết kiệm trả 6% và nó được tính lãi đơn theo quý.",
    "answer": "1.120 USD."
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Quản lý tài sản lưu động liên quan đến việc xử lý vấn đề nào trong số các vấn đề sau đây?",
    "answer": "Công ty nên áp dụng chính sách chiết khấu thanh toán như thế nào?"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Khi thời gian tăng lên đối với một khoản vay thế chấp bất động sản, khoản nào sau đây sẽ giảm?",
    "answer": "Tiền gốc trả mỗi lần thanh toán."
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Một chuyên gia kinh tế cho rằng trong các năm tới, điều kiện kinh tế có thể tăng trưởng, bình thường hoặc suy thoái. Và tương ứng với mỗi điều kiện đó, tỷ lệ lợi nhuận của công ty Minh Anh có thể đạt được như sau : Điều kiện kinh tế (Khả năng xảy ra; Tỷ lệ lợi nhuận) : Tăng trưởng (30%;30%); Bình thường (40%;15%); Suy thoái (30%; -10%). Hãy tính độ lệch chuẩn của lợi nhuận công ty Minh Anh theo những dự báo của chuyên gia kinh tế?",
    "answer": "15,68%"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào sau đây là đặc điểm của công ty trách nhiệm hữu hạn?",
    "answer": "Có khả năng huy động vốn lớn. Được phát hành trái phiếu để huy động vốn."
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về lợi nhuận của Cổ phiếu của công ty Thanh Tâm như sau : Tỷ lệ lợi nhuận (Xác suất xảy ra) 30% (50%); 9% (25%); 25% (25%). Hãy tính độ lệch chuẩn của tỷ suất lợi nhuận kỳ vọng của cổ phiếu công ty An Bình?",
    "answer": "8,62%"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào dưới đây có xu hướng khuyến khích nhà quản lý theo đuổi mục tiêu tối đa hoá thị giá cổ phiếu?",
    "answer": "Nguy cơ bị sa thải nếu không thể tối đa hoá giá trị tài sản của chủ sở hữu."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào KHÔNG tác động tới giá trị của trái phiếu?",
    "answer": "Giá trị ghi chép về các tài sản của công ty."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là đúng? Lợi thế của loại hình doanh nghiệp tư nhân bao gồm:",
    "answer": "không đòi hỏi nhiều vốn khi thành lập"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào trong những nhân tố sau có thể được tìm thấy trên bảng cân đối kế toán trong mục Nợ ngắn hạn?",
    "answer": "Phải trả tiền lương."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Vanessa sản xuất bàn, ghế các loại, thuộc diện áp dụng mức thuế suất thuế giá trị gia tăng là 10%. Tháng 5/2018, kế toán báo cáo tổng số tiền mua vật tư và dịch vụ để sản xuất bàn, ghế (theo giá thanh toán) trong hóa đơn là 52,5 tỷ đồng và mức thuế suất VAT tương ứng của những mặt hàng này đều bằng 5%. Chi phí vật tư mua trong tháng 5/2018 của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "50 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Quý III năm 2018, công ty KIDO nhập khẩu 12.000 lít rượu nước, thuế Tiêu thụ đặc biệt tính cho mỗi lít rượu nước là 25.000 đồng. Theo công nghệ của công ty, để sản xuất 1 chai rượu cần 0,8 lít rượu nước. Trong kỳ công ty đã sản xuất được 12.500 chai rượu và tiêu thụ được 11.000 chai. Thuế Tiêu thụ đặc biệt đầu ra đối với mỗi chai rượu là 40.000 đồng. (Giả định, các nguyên vật liệu khác để sản xuất rượu không chịu thuế Tiêu thụ đặc biệt). Xác định số thuế Tiêu thụ đặc biệt phải nộp quý III năm 2018 của công ty?",
    "answer": "220 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Nếu công ty thanh toán nhiều cổ tức hơn thu nhập ròng được tạo ra, thì lợi nhuận giữ lại bảng cân đối kế toán giảm."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Bốn báo cáo tài chính phổ biến của doanh nghiệp là Bảng cân đối kế toán, Bảng báo cáo kết quả kinh doanh, Bảng báo cáo lưu chuyển tiền tệ, và thuyết minh báo cáo tài chính."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Công ty CP sản xuất ô tô các loại, thuộc diện áp dụng mức thuế suất thuế giá trị gia tăng là 10% và thuế Tiêu thụ đặc biệt bằng 40%. Tháng 4/2018, tổng số tiền bán hàng trên hóa đơn của công ty (theo giá chưa có thuế gián thu) bằng 705 tỷ đồng. Thuế tiêu thụ đặc biệt đầu ra của công ty trong tháng 4/2018 là bao nhiêu?",
    "answer": "282 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Bách Gia đang mở rộng hoạt động và kỳ vọng doanh số tăng lên 1 triệu USD và chi phí hoạt động (không bao gồm khấu hao) tăng lên 0,7 triệu USD. Khấu hao tài sản cố định hữu hình và chi phí khấu hao tài sản cố định vô hình sẽ tăng lên 50.000 USD và chi phí lãi vay tăng lên 150.000 USD, thuế suất của công ty sẽ là 20%. Với những thông tin thay đổi trên, lợi nhuận sau thuế của công ty sẽ thay đổi bao nhiêu?",
    "answer": "Tăng 80.000 USD."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào trong những nhân tố sau thuộc trong Nợ ngắn hạn?",
    "answer": "Các khoản phải trả."
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Công ty CP An Phát sản xuất vàng mã các loại, thuộc diện áp dụng mức thuế suất thuế giá trị gia tăng là 10% và thuế Tiêu thụ đặc biệt bằng 20%. Tháng 4/2018, tổng số tiền bán hàng trên hóa đơn của công ty (theo giá có thuế Tiêu thụ đặc biệt nhưng chưa có VAT) bằng 969,6 tỷ đồng. Doanh thu trong tháng 4/2018 của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "808 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Báo cáo kết quả kinh doanh được lập dựa trên 3 hoạt động cơ bản:",
    "answer": "hoạt động sản xuất kinh doanh, hoạt động tài chính và hoạt động khác."
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Với các điều kiện khác là không đổi, hành động nào trong những hành động sau sẽ làm gia tăng khoản mục tiền trên Bảng cân đối kế toán của một công ty?",
    "answer": "Công ty phát hành cổ phần thường."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Hãy xác định xem trong các khoản tiền sau, khoản tiền nào KHÔNG được xếp vào lưu chuyển tiền từ hoạt động kinh doanh trên báo cáo lưu chuyển tiền tệ?",
    "answer": "Tiền chi gửi tiền tiết kiệm có kỳ hạn ở ngân hàng."
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "EIB có lợi nhuận ròng là 385.000 USD, Chi phí lãi vay là 200.000 USD, và thuế suất thuế thu nhập doanh nghiệp là 40%. Nếu EIB tăng gấp đôi lợi nhuận hoạt động (EBIT), thì lợi nhuận ròng của doanh nghiệp sẽ là bao nhiêu, biết rằng các điều kiện khác là không đổi?",
    "answer": "890.000 USD."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Trên BCĐKT ngày 1/1/2018 của doanh nghiệp Đại An, có khoản vay dài hạn 200 triệu đồng, lãi suất 15%/năm. Lãi vay dài hạn được trả thành 2 lần bằng nhau trong năm, lần đầu vào tháng 6. Hỏi: Trong quý 1 năm 2018, doanh nghiệp ghi nhận chi phí lãi vay và chi như thế nào liên quan tới vấn đề vay dài hạn này?",
    "answer": "7,5 triệu đồng chi phí lãi vay và 0 triệu đồng chi tiền."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Công ty cổ phần Bùi Gia chuyên sản xuất bánh, kẹo có thông tin sau: Tiền bán hàng theo giá thanh toán mỗi tháng 770 triệu đồng. Mua nguyên vật liệu sản xuất bánh kẹo (từ thị trường trong nước) theo giá chưa có thuế tương ứng mỗi tháng 500 triệu đồng. Công ty tính và nộp thuế giá trị gia tăng theo phương pháp khấu trừ thuế với mức thuế suất áp dụng cho bánh, kẹo là 10% và các nguyên vật liệu nói trên là 5%. Số thuế giá trị gia tăng đầu ra, đầu vào và phải nộp nhà nước mỗi tháng của Bùi Gia lần lượt bằng bao nhiêu?",
    "answer": "70; 25; 45 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "AAX có doanh thu 9.000 USD, 6.000 USD là chi phí hoạt động chưa bao gồm khấu hao tài sản cố định hữu hình và 1.500 USD là khấu hao tài sản cố định hữu hình. Công ty đã phát hành 4.000 USD trái phiếu với lãi suất là 8%, và thuế thu nhập doanh nghiệp có thuế suất là 20%. Lợi nhuận trước thuế của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "1.180 USD."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Theo chế độ kế toán Việt Nam hiện nay, mức chênh lệch giữa chỉ tiêu Lưu chuyển tiền tệ thuần trong kỳ trên báo cáo lưu chuyển tiền tệ được lập theo phương pháp trực tiếp so với phương pháp gián tiếp bằng bao nhiêu?",
    "answer": "Bằng 0 (không có chênh lệch)."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Khi người mua chuyển khoản ứng trước tiền hàng cho doanh nghiệp, doanh nghiệp sẽ ghi nhận:",
    "answer": "tăng tài sản ngắn hạn và nợ phải trả."
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Công ty HBB có vốn góp là 800 nghìn USD, vay ngắn hạn 200 nghìn USD, phải trả 100 nghìn USD. Công ty đầu tư vào dự trữ 200 nghìn USD, tài sản cố định 700 nghìn USD. Khoản mục tiền của HBB trên bảng cân đối kế toán là bao nhiêu?",
    "answer": "200 nghìn USD."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Công ty FPA đã trả 25.000 USD cổ tức cho cổ đông thường trong năm 2018, và kết thúc năm với 150.000 USD là lợi nhuận giữ lại. Lợi nhuận giữ lại của năm trước là 145.000 USD.Thu nhập ròng của Công ty trong năm 2018 là bao nhiêu?",
    "answer": "30.000 USD."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Hãy xác định xem trong các khoản tiền sau, khoản tiền nào được xếp vào lưu chuyển tiền từ hoạt động tài chính trên báo cáo lưu chuyển tiền tệ?",
    "answer": "Tiền chi trả nợ gốc vay."
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Trong báo cáo lưu chuyển tiền tệ, lưu chuyển tiền từ hoạt động đầu tư bao gồm:",
    "answer": "mua chứng khoán đầu tư."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Trên bảng cân đối kế toán của công ty A năm 2017, lợi nhuận giữ lại là 5 triệu USD. Khoản mục này vẫn thấy tiếp tục duy trì vào cuối năm 2018. Vậy nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Cổ tức có thể được trả trong năm nhưng bằng đúng số lợi nhuận trong năm."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Khi doanh nghiệp xuất tiền mặt, trả nợ lương kỳ trước cho người lao động, doanh nghiệp sẽ ghi nhận:",
    "answer": "giảm tài sản ngắn hạn và nợ phải trả."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "NAV có doanh thu 9.000 USD, 6.000 USD là chi phí hoạt động chưa bao gồm khấu hao tài sản cố định hữu hình và 1.500 USD là khấu hao tài sản cố định hữu hình. Công ty đã phát hành 4.000 USD trái phiếu với lãi suất là 7%, và thuế thu nhập doanh nghiệp có thuế suất là 20%. Dòng tiền dòng của NAV là bao nhiêu?",
    "answer": "2.476 USD."
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Các điều kiện khác không đổi, hành động nào sau đây làm giảm khoản mục tiền trên bảng cân đối kế toán của một công ty?",
    "answer": "Công ty cho khách hàng trả chậm dài hơn."
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào nằm trong tài sản dài hạn của doanh nghiệp?",
    "answer": "Tài sản cố định thuê tài chính."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Công ty An Dương sản xuất phụ tùng xe máy các loại, thuộc diện áp dụng mức thuế suất thuế giá trị gia tăng là 10%. Tháng 4/2018, tổng số tiền bán hàng trên hóa đơn của công ty (theo giá chưa có VAT) bằng 50 tỷ đồng, tất cả giao dịch đều được khách hàng thanh toán ngay 50%, phần còn thiếu trả vào tháng 5/2018. Dòng tiền thực thu của công ty trong tháng 4/2018 là bao nhiêu?",
    "answer": "27,5 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Các đối tượng có nhu cầu sử dụng thông tin trên báo cáo tài chính của doanh nghiệp là:",
    "answer": "các đối tượng có lợi ích trực tiếp hoặc gián tiếp liên quan đến doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Ba hoạt động cơ bản trong báo cáo lưu chuyển tiền tệ là:",
    "answer": "hoạt động sản xuất kinh doanh, hoạt động đầu tư và hoạt động tài chính."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Hãy xác định xem trong các khoản sau, khoản nào KHÔNG được tính vào chi phí tài chính trong kỳ của doanh nghiệp?",
    "answer": "Chi phí liên quan đến việc mua chứng khoán đầu tư (chi phí môi giới, giao dịch, thuế, phí, lệ phí…)."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Theo báo cáo lưu chuyển tiền tệ lập theo phương pháp gián tiếp, trong các khoản dưới đây, khoản nào sẽ được trừ vào chỉ tiêu “Lợi nhuận trước thuế” khi tính toán “Lưu chuyển tiền thuần từ hoạt động kinh doanh”?",
    "answer": "Khoản phải trả người lao động cuối năm giảm so với đầu năm: 100 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Công ty GMD có các thông tin sau:\n• Lợi nhuận trước thuế và lãi(EBIT) = 700 triệu đồng.\n• Lợi nhuận trước lãi, Các khoản thuế, Khấu hao tài sản cố định hữu hình và vô hình (EBITDA) = 850 triệu đồng.\n• Chi phí lãi vay = 200 triệu đồng\n• Thuế suất thuế thu nhập doanh nghiệp là 20%.\n• Khấu hao tài sản cố định của công ty là khoản chi phí không thanh toán.\nDòng tiền của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "550 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Ngày 1/1/2018, Tập đoàn Hòa Ca có khoản mục tiền là 100.000 USD. Trên báo cáo lưu chuyển tiền tệ, hoạt động sản xuất kinh doanh đã tạo ra một khoản tiền là 300.000 USD, trong khi hoạt động đầu tư đòi hỏi một khoản chi là 800.000 USD. Ngày 31/12/2018, Khoản mục tiền của Công ty là 50.000 USD. Tiền ròng từ hoạt động tài chính của tập đoàn là bao nhiêu?",
    "answer": "450.000 USD."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây nằm trong Tài sản ngắn hạn trên bảng cân đối kế toán của doanh nghiệp?",
    "answer": "Khoản phải thu."
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Trong kỳ, doanh nghiệp xuất quỹ tiền mặt, tạm ứng tiền công tác phí cho người lao động, số tiền là 10 triệu đồng. Trong kỳ đó, doanh nghiệp ghi nhận chi phí và chi như thế nào?",
    "answer": "Không ghi nhận chi phí; 10 triệu đồng chi tiền."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Trong các chủ thể dưới đây, chủ thể nào KHÔNG phải tính và nộp thuế Tiêu thụ đặc biệt?",
    "answer": "Tổ chức, cá nhân kinh doanh hàng hóa chịu thuế."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Trong kỳ, doanh nghiệp bán thanh lý tài sản cố định hữu hình với các thông tin như sau: Nguyên giá của tài sản cố định bị bán thanh lý: 120 triệu đồng; Khấu hao luỹ kế tính đến thời điểm bán của tài sản cố định đó: 100 triệu đồng; Tiền thu thanh lý theo tổng giá thanh toán: 44 triệu đồng (người mua thanh toán ngay toàn bộ bằng chuyển khoản); Tiền chi cho việc thanh lý theo giá có thuế GTGT: 11 triệu đồng, doanh nghiệp xuất quỹ tiền mặt, trả ngay 75%. Thuế suất thuế GTGT ở khâu đầu ra và đầu vào đều là 10%. Doanh nghiệp tính và nộp thuế GTGT theo phương pháp khấu trừ. Hỏi: Trong kỳ đó, doanh nghiệp ghi nhận chi phí và chi như thế nào?",
    "answer": "30 triệu đồng chi phí khác; 8,25 triệu đồng chi tiền."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Trong các ý dưới đây, ý nào KHÔNG phải là điểm khác biệt của thuế Tiêu thụ đặc biệt so với thuế Giá trị gia tăng?",
    "answer": "Là loại thuế gián thu."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "NAV có doanh thu 9.000 USD, 6.000 USD là chi phí hoạt động chưa bao gồm khấu hao tài sản cố định hữu hình và 1.500 USD là khấu hao tài sản cố định hữu hình. Công ty đã phát hành 4.000 USD trái phiếu với lãi suất là 7%, và thuế thu nhập doanh nghiệp có thuế suất là 40%. Các dữ liệu khác không đổi, nếu khấu hao tài sản cố định hữu hình tăng thêm 1.000 USD, thì lợi nhuận sau thuế thay đổi bao nhiêu?",
    "answer": "– 600 USD."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hoạt động sau, hoạt động nào ảnh hưởng đến chỉ tiêu “Lưu chuyển tiền thuần từ hoạt động tài chính” trên báo cáo lưu chuyển tiền tệ?",
    "answer": "Chi trả cổ tức cho cổ đông."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Ngày 31/12/2018, SIA có lợi nhuận giữ lại là 275 triệu đồng. Trong năm 2018, EPS trên một cổ phiếu là 0,75 triệu đồng (trên 20 triệu cổ phiếu), và trả cổ tức là 0,25 triệu đồng/cổ phiếu. Lợi nhuận giữ lại của SCR vào thời điểm cuối năm 2018 là bao nhiêu?",
    "answer": "285 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Ba hoạt động cơ bản trong báo cáo lưu chuyển tiền tệ là:",
    "answer": "hoạt động sản xuất kinh doanh, hoạt động đầu tư và hoạt động tài chính."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Trên BCĐKT ngày 1/1/2018 của doanh nghiệp Đại An, có khoản vay dài hạn 200 triệu đồng, lãi suất 15%/năm. Lãi vay dài hạn được trả thành 2 lần bằng nhau trong năm, lần đầu vào tháng 6. Hỏi: Trong quý 1 năm 2018, doanh nghiệp ghi nhận chi phí lãi vay và chi như thế nào liên quan tới vấn đề vay dài hạn này?",
    "answer": "7,5 triệu đồng chi phí lãi vay và 0 triệu đồng chi tiền."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Các đối tượng có nhu cầu sử dụng thông tin trên báo cáo tài chính của doanh nghiệp là:",
    "answer": "các đối tượng có lợi ích trực tiếp hoặc gián tiếp liên quan đến doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Công ty FPA đã trả 25.000 USD cổ tức cho cổ đông thường trong năm 2018, và kết thúc năm với 150.000 USD là lợi nhuận giữ lại. Lợi nhuận giữ lại của năm trước là 145.000 USD.Thu nhập ròng của Công ty trong năm 2018 là bao nhiêu?",
    "answer": "30.000 USD."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hoạt động sau, hoạt động nào ảnh hưởng đến chỉ tiêu “Lưu chuyển tiền thuần từ hoạt động tài chính” trên báo cáo lưu chuyển tiền tệ?",
    "answer": "Chi trả cổ tức cho cổ đông."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Hãy xác định xem trong các khoản sau, khoản nào KHÔNG được tính vào chi phí tài chính trong kỳ của doanh nghiệp?",
    "answer": "Chi phí liên quan đến việc mua chứng khoán đầu tư (chi phí môi giới, giao dịch, thuế, phí, lệ phí…)."
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào trong những nhân tố sau có thể được tìm thấy trên bảng cân đối kế toán trong mục Nợ ngắn hạn?",
    "answer": "Phải trả tiền lương."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Công ty An Dương sản xuất phụ tùng xe máy các loại, thuộc diện áp dụng mức thuế suất thuế giá trị gia tăng là 10%. Tháng 4/2018, tổng số tiền bán hàng trên hóa đơn của công ty (theo giá chưa có VAT) bằng 50 tỷ đồng, tất cả giao dịch đều được khách hàng thanh toán ngay 50%, phần còn thiếu trả vào tháng 5/2018. Dòng tiền thực thu của công ty trong tháng 4/2018 là bao nhiêu?",
    "answer": "27,5 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Khi doanh nghiệp xuất tiền mặt, trả nợ lương kỳ trước cho người lao động, doanh nghiệp sẽ ghi nhận:",
    "answer": "giảm tài sản ngắn hạn và nợ phải trả."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Trong các chủ thể dưới đây, chủ thể nào KHÔNG phải tính và nộp thuế Tiêu thụ đặc biệt?",
    "answer": "Tổ chức, cá nhân kinh doanh hàng hóa chịu thuế."
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào nằm trong tài sản dài hạn của doanh nghiệp?",
    "answer": "Tài sản cố định thuê tài chính."
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Công ty cổ phần Bùi Gia chuyên sản xuất bánh, kẹo có thông tin sau: Tiền bán hàng theo giá thanh toán mỗi tháng 770 triệu đồng. Mua nguyên vật liệu sản xuất bánh kẹo (từ thị trường trong nước) theo giá chưa có thuế tương ứng mỗi tháng 500 triệu đồng. Công ty tính và nộp thuế giá trị gia tăng theo phương pháp khấu trừ thuế với mức thuế suất áp dụng cho bánh, kẹo là 10% và các nguyên vật liệu nói trên là 5%. Số thuế giá trị gia tăng đầu ra, đầu vào và phải nộp nhà nước mỗi tháng của Bùi Gia lần lượt bằng bao nhiêu?",
    "answer": "70; 25; 45 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây nằm trong Tài sản ngắn hạn trên bảng cân đối kế toán của doanh nghiệp?",
    "answer": "Khoản phải thu."
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Trong các ý dưới đây, ý nào KHÔNG phải là điểm khác biệt của thuế Tiêu thụ đặc biệt so với thuế Giá trị gia tăng?",
    "answer": "Là loại thuế gián thu."
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Báo cáo kết quả kinh doanh được lập dựa trên 3 hoạt động cơ bản:",
    "answer": "hoạt động sản xuất kinh doanh, hoạt động tài chính và hoạt động khác."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Khi người mua chuyển khoản ứng trước tiền hàng cho doanh nghiệp, doanh nghiệp sẽ ghi nhận:",
    "answer": "tăng tài sản ngắn hạn và nợ phải trả."
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Hãy xác định xem trong các khoản tiền sau, khoản tiền nào được xếp vào lưu chuyển tiền từ hoạt động tài chính trên báo cáo lưu chuyển tiền tệ?",
    "answer": "Tiền chi trả nợ gốc vay."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Nếu công ty thanh toán nhiều cổ tức hơn thu nhập ròng được tạo ra, thì lợi nhuận giữ lại bảng cân đối kế toán giảm."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Ngày 1/1/2018, Tập đoàn Hòa Ca có khoản mục tiền là 100.000 USD. Trên báo cáo lưu chuyển tiền tệ, hoạt động sản xuất kinh doanh đã tạo ra một khoản tiền là 300.000 USD, trong khi hoạt động đầu tư đòi hỏi một khoản chi là 800.000 USD. Ngày 31/12/2018, Khoản mục tiền của Công ty là 50.000 USD. Tiền ròng từ hoạt động tài chính của tập đoàn là bao nhiêu?",
    "answer": "450.000 USD."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Theo báo cáo lưu chuyển tiền tệ lập theo phương pháp gián tiếp, trong các khoản dưới đây, khoản nào sẽ được trừ vào chỉ tiêu “Lợi nhuận trước thuế” khi tính toán “Lưu chuyển tiền thuần từ hoạt động kinh doanh”?",
    "answer": "Khoản phải trả người lao động cuối năm giảm so với đầu năm: 100 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Công ty CP sản xuất ô tô các loại, thuộc diện áp dụng mức thuế suất thuế giá trị gia tăng là 10% và thuế Tiêu thụ đặc biệt bằng 40%. Tháng 4/2018, tổng số tiền bán hàng trên hóa đơn của công ty (theo giá chưa có thuế gián thu) bằng 705 tỷ đồng. Thuế tiêu thụ đặc biệt đầu ra của công ty trong tháng 4/2018 là bao nhiêu?",
    "answer": "282 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Bốn báo cáo tài chính phổ biến của doanh nghiệp là Bảng cân đối kế toán, Bảng báo cáo kết quả kinh doanh, Bảng báo cáo lưu chuyển tiền tệ, và thuyết minh báo cáo tài chính."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Quý III năm 2018, công ty KIDO nhập khẩu 12.000 lít rượu nước, thuế Tiêu thụ đặc biệt tính cho mỗi lít rượu nước là 25.000 đồng. Theo công nghệ của công ty, để sản xuất 1 chai rượu cần 0,8 lít rượu nước. Trong kỳ công ty đã sản xuất được 12.500 chai rượu và tiêu thụ được 11.000 chai. Thuế Tiêu thụ đặc biệt đầu ra đối với mỗi chai rượu là 40.000 đồng. (Giả định, các nguyên vật liệu khác để sản xuất rượu không chịu thuế Tiêu thụ đặc biệt). Xác định số thuế Tiêu thụ đặc biệt phải nộp quý III năm 2018 của công ty?",
    "answer": "220 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Công ty CP An Phát sản xuất vàng mã các loại, thuộc diện áp dụng mức thuế suất thuế giá trị gia tăng là 10% và thuế Tiêu thụ đặc biệt bằng 20%. Tháng 4/2018, tổng số tiền bán hàng trên hóa đơn của công ty (theo giá có thuế Tiêu thụ đặc biệt nhưng chưa có VAT) bằng 969,6 tỷ đồng. Doanh thu trong tháng 4/2018 của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "808 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Bách Gia đang mở rộng hoạt động và kỳ vọng doanh số tăng lên 1 triệu USD và chi phí hoạt động (không bao gồm khấu hao) tăng lên 0,7 triệu USD. Khấu hao tài sản cố định hữu hình và chi phí khấu hao tài sản cố định vô hình sẽ tăng lên 50.000 USD và chi phí lãi vay tăng lên 150.000 USD, thuế suất của công ty sẽ là 20%. Với những thông tin thay đổi trên, lợi nhuận sau thuế của công ty sẽ thay đổi bao nhiêu?",
    "answer": "Tăng 80.000 USD."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Công ty GMD có các thông tin sau:\n• Lợi nhuận trước thuế và lãi(EBIT) = 700 triệu đồng.\n• Lợi nhuận trước lãi, Các khoản thuế, Khấu hao tài sản cố định hữu hình và vô hình (EBITDA) = 850 triệu đồng.\n• Chi phí lãi vay = 200 triệu đồng\n• Thuế suất thuế thu nhập doanh nghiệp là 20%.\n• Khấu hao tài sản cố định của công ty là khoản chi phí không thanh toán.\nDòng tiền của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "550 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Vanessa sản xuất bàn, ghế các loại, thuộc diện áp dụng mức thuế suất thuế giá trị gia tăng là 10%. Tháng 5/2018, kế toán báo cáo tổng số tiền mua vật tư và dịch vụ để sản xuất bàn, ghế (theo giá thanh toán) trong hóa đơn là 52,5 tỷ đồng và mức thuế suất VAT tương ứng của những mặt hàng này đều bằng 5%. Chi phí vật tư mua trong tháng 5/2018 của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "50 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "EIB có lợi nhuận ròng là 385.000 USD, Chi phí lãi vay là 200.000 USD, và thuế suất thuế thu nhập doanh nghiệp là 40%. Nếu EIB tăng gấp đôi lợi nhuận hoạt động (EBIT), thì lợi nhuận ròng của doanh nghiệp sẽ là bao nhiêu, biết rằng các điều kiện khác là không đổi?",
    "answer": "890.000 USD."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Trong kỳ, doanh nghiệp xuất quỹ tiền mặt, tạm ứng tiền công tác phí cho người lao động, số tiền là 10 triệu đồng. Trong kỳ đó, doanh nghiệp ghi nhận chi phí và chi như thế nào?",
    "answer": "Không ghi nhận chi phí; 10 triệu đồng chi tiền."
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Các điều kiện khác không đổi, hành động nào sau đây làm giảm khoản mục tiền trên bảng cân đối kế toán của một công ty?",
    "answer": "Công ty cho khách hàng trả chậm dài hơn."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Trong kỳ, doanh nghiệp bán thanh lý tài sản cố định hữu hình với các thông tin như sau: Nguyên giá của tài sản cố định bị bán thanh lý: 120 triệu đồng; Khấu hao luỹ kế tính đến thời điểm bán của tài sản cố định đó: 100 triệu đồng; Tiền thu thanh lý theo tổng giá thanh toán: 44 triệu đồng (người mua thanh toán ngay toàn bộ bằng chuyển khoản); Tiền chi cho việc thanh lý theo giá có thuế GTGT: 11 triệu đồng, doanh nghiệp xuất quỹ tiền mặt, trả ngay 75%. Thuế suất thuế GTGT ở khâu đầu ra và đầu vào đều là 10%. Doanh nghiệp tính và nộp thuế GTGT theo phương pháp khấu trừ. Hỏi: Trong kỳ đó, doanh nghiệp ghi nhận chi phí và chi như thế nào?",
    "answer": "30 triệu đồng chi phí khác; 8,25 triệu đồng chi tiền."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Với các điều kiện khác là không đổi, hành động nào trong những hành động sau sẽ làm gia tăng khoản mục tiền trên Bảng cân đối kế toán của một công ty?",
    "answer": "Công ty phát hành cổ phần thường."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào trong những nhân tố sau thuộc trong Nợ ngắn hạn?",
    "answer": "Các khoản phải trả."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Hoa Ban năm 2019 có lợi nhuận trước thuế và lãi vay là 15.000 USD, lãi vay là 2.500 USD. Hỏi khả năng thanh toán lãi vay của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Lợi nhuận ròng của công ty Mỹ An năm gần nhất là 20 tỷ đồng, và công ty hiện có 400.000.000 cổ phiếu đang lưu hành. Công ty muốn chi trả 40% lợi nhuận. Hỏi cổ tức 1 cổ phiếu mà công ty công bố là bao nhiêu?",
    "answer": "50 đồng."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A có quy mô Vốn chủ sở hữu là 80 tỷ đồng, tỷ số Nợ trên Tổng tài sản là 60%, ROA bằng 9%. Số thuế thu nhập doanh nghiệp phải nộp trong kỳ của công ty A là bao nhiêu? Biết thuế thu nhập doanh nghiệp có thuế suất 25%.",
    "answer": "6 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Giá cổ phiếu của công ty Tiền Phong tại thời điểm cuối năm ngoái là 29,284 nghìn đồng và thu nhập vốn cổ phẩn năm ngoái là 2,56 nghìn đồng. P/E của công ty bằng bao nhiêu?",
    "answer": "11,65"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Một công ty có lợi nhuận biên 15% trên 20 tỷ đồng doanh thu. Nếu công ty có 7,5 tỷ đồng nợ vay, tổng tài sản là 22,5 tỷ đồng, và chi phí nợ vay sau thuế là trên tổng nợ là 5%, ROA của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "13,3%"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Dấu hiệu nào dưới đây cho thấy công ty đang cải thiện vị thế tài chính của mình, các yếu tố khác không đổi?",
    "answer": "Hiệu suất sử dụng tổng tài sản tăng."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Doanh thu của công ty Hải Linh năm ngoái là 605 triệu đồng, và tổng tài sản bình quân của công ty là 500 triệu đồng. Hiệu suất sử dụng tổng tài sản (TATO) là bao nhiêu?",
    "answer": "1,21"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Tổng vốn cổ phần thường của công ty Tuấn Khôi ở thời điểm cuối năm ngoái là 300 triệu đồng và lợi nhuận ròng sau thuế là 65 triệu đồng. ROE bằng bao nhiêu?",
    "answer": "18,57%"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Trong năm gần đây nhất BCC có doanh thu là 300 tỷ đồng và lợi nhuận ròng là 20 tỷ đồng, tổng tài sản cuối năm ngoái là 200 tỷ đồng. Tỷ số Nợ/TS của công ty là 40%. Dựa vào mô hình Dupont, ROE của công ty là?",
    "answer": "16,67%"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Giá cổ phiếu của PVG tại thời điểm cuối năm ngoái là 40 nghìn đồng và giá trị sổ sách 1 cổ phiếu là 30 nghìn đồng. Tỷ số M/B là?",
    "answer": "1,33"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Công ty NLC và công ty SSI đều công bố mức EPS bằng nhau, nhưng cổ phiếu của HCM có giá thị trường cao hơn. Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "NLC có P/E cao hơn."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "MPC có tỷ số thanh toán ngắn hạn là 0,5. Một cách độc lập, hành động nào dưới đây sẽ làm tăng tỷ số thanh toán ngắn hạn?",
    "answer": "Vay bằng các giấy nợ phải trả và sử dụng số tiền thu được để tăng hàng tồn kho."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Thanh Thanh Huyền vừa phát hành thêm cổ phiếu thường mới và sử dụng số tiền thu được để thanh toán nợ ngắn hạn. Hành động này không ảnh hưởng tới tổng tài sản và lợi nhuận hoạt động của công ty. Những tác động nào dưới đây có thể xuất hiện như là hệ quả của hành động này?",
    "answer": "Tỷ số khả năng thanh toán ngắn hạn tăng lên."
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Huyền Bakery có doanh lợi tổng tài sản (ROA) là 10% và doanh lợi vốn chủ sở hữu (ROE) là 14%. Tổng tài sản bằng tổng nợ cộng với vốn cổ phần thường (công ty không có cổ phiếu ưu đãi). Biết vòng quay tổng tài sản của công ty là 5. Hệ số nợ của Công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "28,57%"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Các yếu tố khác không đổi, hành động nào sau đây sẽ làm tăng tỷ số khả năng thanh toán ngắn hạn?",
    "answer": "Tăng khoản phải thu."
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Thiên Phúc có lợi nhuận sau thuế năm 2019 là 12.000 USD, lãi vay là 3.000 USD. Hỏi khả năng thanh toán lãi vay của công ty là bao nhiêu, biết thuế suất thuế thu nhập doanh nghiệp là 20%?",
    "answer": "4,2"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Minh Hằng có tổng tài sản là 500.000 USD, công ty không sử dụng nợ, tài sản được tài trợ toàn bộ bằng vốn cổ phần thường. Giám đốc tài chính mới của công ty muốn huy động Nợ vay để tỷ số Nợ của công ty lên đến 43%, và sử dụng số tiền này để mua lại cổ phần thường với giá bằng giá trị sổ sách. Hỏi công ty phải vay bao nhiêu để đạt được mục tiêu tỷ số nợ trên?",
    "answer": "215.000 USD."
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Doanh thu năm ngoái của RAV là 400 tỷ đồng, và tổng tài sản tại thời điểm cuối năm là 300 tỷ đồng. Tỷ số vòng quay tổng tài sản trung bình ngành là 2,5. Giám đốc tài chính mới của công ty tin rằng công ty đang dư thừa tài sản có thể bán và làm tăng TATO của công ty về mức trung bình ngành mà không phải tác động đến doanh thu. Lượng tài sản cần giảm xuống là bao nhiêu để kéo TATO của công ty bằng mức trung bình ngành?",
    "answer": "140 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Trong năm 2019, công ty Phương Nam có các thông tin như sau\n• Kỳ thu tiền bình quân: 39,5 ngày.\n• Số dư các khoản phải thu Đầu năm: 500 triệu đồng; Cuối năm 606 triệu đồng.\nGiả định 1 năm có 360 ngày.\nYêu cầu Xác định doanh thu trong cả năm 2019 của công ty Phương Nam.",
    "answer": "5.040 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "GMN có vốn cổ phần thường là 50 tỷ đồng. Giá cổ phiếu công ty là 80.000 đồng một cổ phiếu và tỷ số M/B là 4,0. Hỏi số cổ phiếu đang lưu hành của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "2.500.000 cổ phiếu"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Lợi nhuận ròng của Mazsas năm gần nhất là 1 tỷ đồng, và công ty hiện có 200.000 cổ phiếu đang lưu hành. Công ty muốn chi trả 60% lợi nhuận. Hỏi cổ tức 1 cổ phiếu mà công ty công bố là bao nhiêu?",
    "answer": "3.000 đồng."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Công ty GMP có số liệu hình quân năm 2019 như sau: (Đơn vị: triệu đồng) : Gía vốn hàng bán = 75% doanh thu thuần; Tỷ số thanh toán ngắn hạn = 2 lần; Tài sản cố định 500; Vòng quay hàng tồn kho = 8 vòng; Doanh thu thuần = 2000; Hiệu suất sử dụng tổng TS = 2,5 lần; Lợi nhuận sau thuế 80; Số ngày bình quân trong năm = 360 ngày. Hàng tồn kho bình quân năm 2019 của GMP",
    "answer": "187,5 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2019, MHL có 400 tỷ lợi nhuận sau thuế trên 24.000 tỷ đồng doanh thu; vòng quay tổng tài sản của công ty là 6,0, và ROE là 15%. Nếu công ty chỉ tài trợ bằng nợ và vốn cổ phần thường, tỷ số nợ của công ty là?",
    "answer": "0,89"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "HPC có doanh thu là 110 tỷ đồng và các khoản phải thu là 12,5 tỷ đồng. Kỳ thu tiền trung bình ngành là 25,5 ngày, tính trên cơ sở 1 năm có 365 ngày. Nếu công ty thay đổi chính sách tín dụng và thu tiền để giảm kỳ thu tiền xuống bằng mức trung bình ngành, và nếu công ty kiếm được 9,9% thu nhập từ lượng tiền thu hồi sớm từ việc thay đổi chính sách này, thì lợi nhuận ròng sẽ tăng thêm là bao nhiêu? Giả sử các yếu tố khác không đổi.",
    "answer": "475,2 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Công ty GML có số liệu hình quân năm 2019 như sau đơn vị triệu đồng : Gía vốn hàng bán = 75% doanh thu thuần;Tỷ số thanh toán ngắn hạn = 2 lần; Tài sản cố định 500; Vòng quay hàng tồn kho = 8 vòng; Doanh thu thuần 2000; Hiệu suất sử dụng tổng TS = 2,5 lần; Lợi nhuận sau thuế 80; Số ngày bình quân trong năm = 360 ngày. Tài sản lưu động bình quân của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "300 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Giám đốc mới của công ty muốn tăng vị thế tài chính của công ty. Hành động nào dưới đây sẽ làm tăng sức mạnh tài chính của công ty?",
    "answer": "Tăng lợi nhuận trước thuế và lãi vay (EBIT) trong khi giữ doanh thu không đổi."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Thanh Huyền Bakery có doanh lợi tổng tài sản (ROA) là 10% và doanh lợi vốn chủ sở hữu (ROE) là 14%. Tổng tài sản bằng tổng nợ cộng với vốn cổ phần thường (công ty không có cổ phiếu ưu đãi). Biết vòng quay tổng tài sản của công ty là 5. Lợi nhuận biên của Công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "2%"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A có quy mô Nợ phải trả là 200 tỷ VND, ROA bằng 12%, ROE bằng 18%. Quy mô tổng tài sản và vốn chủ sở hữu của công ty A là bao nhiêu?",
    "answer": "300 và 100 tỷ VND."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Phương Trinh vừa xuất quỹ tiền mặt, thanh toán một khoản phải trả nhà cung cấp ngắn hạn. Trước khi thanh toán, tỷ số khả năng thanh toán nhanh của công ty là 1,1. Thay đổi nào dưới đây có thể xuất hiện như là hệ quả của hành động này?",
    "answer": "Tỷ số khả năng thanh toán nợ ngắn hạn của công ty tăng."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Tổng tài sản của công ty Minh Huyền ở thời điểm cuối năm ngoái là 5 tỷ đồng và lợi nhuận ròng sau thuế là 250 triệu đồng. ROA của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "5,00%"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Bạn quan sát thấy ROE của một công ty cao hơn trung bình ngành, nhưng cả lợi nhuận biên và tỷ số nợ thấp hơn mức trung bình ngành. Nhận định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Vòng quay tổng tài sản phải cao hơn trung bình ngành."
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Công ty MPC vừa xác định ROE của công ty là 15%. Nếu tỷ số nợ của công ty là 0,35 và vòng quay tổng tài sản là 2,8, lợi nhuận biên của công ty là?",
    "answer": "3,48%"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Công ty HD và LD có khả năng sinh lời, và cả hai đều có cùng tổng tài sản (TA), doanh thu (S), doanh lợi tổng tài sản (ROA) và lợi nhuận biên (PM). Tuy nhiên, công ty HD có tỷ số nợ cao hơn. Nhận định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Công ty HD có hệ số nhân vốn chủ sở hữu cao hơn công ty LD."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Doanh thu của công ty Thanh Huyền năm ngoái là 436 triệu đồng, chi phí hoạt động là 352 triệu đồng, chi phí lãi vay là 10 triệu đồng. Tỷ số khả năng thanh toán lãi vay (TIE) là bao nhiêu?",
    "answer": "8,4"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Công ty GML có số liệu hình quân năm 2019 như sau : Gía vốn hàng bán = 75% doanh thu thuần;Tỷ số thanh toán ngắn hạn = 2 lần; Tài sản cố định 500; Vòng quay hàng tồn kho = 8 vòng; Doanh thu thuần 2000; Hiệu suất sử dụng tổng TS = 2,5 lần; Lợi nhuận sau thuế 80; Số ngày bình quân trong năm = 360 ngày. Tổng tài sản bình quân của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "800 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Thiên Hương vừa vay ngắn hạn bằng các giấy nợ ngắn hạn và sử dụng số tiền thu được để mua nguyên vật liệu dự trữ. Trước khi nghiệp vụ này xảy ra, tỷ số khả năng thanh toán nợ ngắn hạn của công ty là 0,85. Thay đổi nào dưới đây có thể xuất hiện như là hệ quả của hành động này?",
    "answer": "Tỷ số khả năng thanh toán nhanh của công ty giảm."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Khôi Nguyên đang xem xét phát hành cổ phiếu mới và sử dụng số tiền thu được để trả các khoản nợ của công ty. Việc phát hành cổ phiếu mới không ảnh hưởng gì tới tổng tài sản, lãi suất Khôi Nguyên phải trả, EBIT, thuế suất thuế công ty. Điều gì dưới đây có thể xảy ra nếu công ty tiến hành phát hành cổ phiếu?",
    "answer": "Tỷ số TIE sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Các yếu tố khác không đổi, lựa chọn nào dưới đây sẽ làm tăng dòng tiền của công ty năm nay?",
    "answer": "Giảm số ngày bán hàng (DSO) mà không giảm doanh thu."
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A có ROA bằng 8%, ROE bằng 11,2 %. Tỷ số nợ phải trả trên vốn chủ sở hữu của công ty A là bao nhiêu?",
    "answer": "2/5"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Công ty VCG có tỷ số thanh toán ngắn hạn là 1,9. Xem xét một cách độc lập, hành động nào dưới đây làm giảm tỷ số thanh toán ngắn hạn của công ty?",
    "answer": "Vay ngắn hạn bằng các giấy nợ ngắn hạn và sử dụng số tiền thu được để trả bớt các khoản nợ dài hạn."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Dấu hiệu nào dưới đây cho thấy công ty đang cải thiện vị thế tài chính của mình, các yếu tố khác không đổi?",
    "answer": "Tỷ số khả năng thanh toán ngắn hạn và nhanh tăng."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết các thông tin sau: Vốn cổ phần = 1.250 tỷ đồng; tỷ số P/E = 5. Số cổ phiếu lưu hành 25 triệu; tỷ số M/B = 1,5. Tính giá thị trường của 1 cổ phiếu của công ty SCR?",
    "answer": "375.000 đồng."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Thiên Thanh và Thiên Đức có cùng doanh thu, thuế suất, lãi suất vay vốn, tổng tài sản và khả năng sinh lời cơ bản. Cả hai công ty có lợi nhuận dòng dương. Công ty Thiên Thanh có tỷ số nợ cao hơn, và vì thế, chi phí lãi vay cao hơn. Nhận định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Công ty HDC nộp thuế ít hơn."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Trong năm, công ty Đại Phát có lợi nhuận sau thuế đạt mức 42,02 triệu đồng. Thu nhập một cổ phần thường (EPS) của công ty là bao nhiêu? Biết Công ty không phát hành cổ phiếu ưu đãi; Trong năm 201, tình hình số lượng cổ phiếu thường đang lưu hành của công ty diễn biến như sau\nNgày 1/1/2014 : 10000 cổ phiếu thường đang lưu hành\nNgày 31/3/2014 : 16000 cổ phiếu thường đang lưu hành; phát hành thêm 6000 cổ phiếu thường vào ngày 31/3/2014\nNgày 31/8/2014 : 14500 cổ phiếu thường đang lưu hành; mua lại 1500 cổ phiếu thường về làm cổ phiếu quỹ vào ngày 31/8/2014",
    "answer": "4.400 đồng/cổ phiếu."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Tỷ số nợ của công ty tăng lên, doanh thu và chi phí hoạt động không đổi, có thể làm lợi nhuận biên thấp xuống."
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "MPT có Lợi nhuận trước thuế (EBT) là 300 tỷ đồng. Tỷ số TIE của công ty là 7. Tính chi phí lãi vay của công ty?",
    "answer": "50 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Bạn quan sát thấy ROE của một công ty cao hơn trung bình ngành. Để kết luận được rằng ROA của công ty ấy cũng cao hơn trung bình ngành, bạn cần có thêm dữ liệu nào trong số các dữ liệu dưới đây?",
    "answer": "Tỷ số Nợ trên Vốn chủ sở hữu của công ty thấp hơn trung bình ngành."
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Trong năm, công ty Đại An có lợi nhuận sau thuế đạt mức 28 triệu đồng. Thu nhập một cổ phần thường (EPS) của công ty là bao nhiêu? Biết Công ty không phát hành cổ phiếu ưu đãi; Trong năm, tình hình số lượng cổ phiếu thường đang lưu hành của công ty diễn biến như sau :\nNgày 1/1/2014 : 10000 cổ phiếu thường đang lưu hành\nNgày 31/3/2014 : 16000 cổ phiếu thường đang lưu hành; phát hành thêm 6000 cổ phiếu thường vào ngày 31/3/2014\nNgày 31/8/2014 : 14500 cổ phiếu thường đang lưu hành; mua lại 1500 cổ phiếu thường về làm cổ phiếu quỹ vào ngày 31/8/2014",
    "answer": "2.000 đồng/cổ phiếu."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Công ty HDC và LTC có cùng doanh thu, thuế suất, lãi suất vay vốn, tổng tài sản và khả năng sinh lời cơ bản. Cả hai công ty có lợi nhuận dòng dương. Công ty HDC có tỷ số nợ cao hơn, và vì thế, chi phí lãi vay cao hơn. Nhận định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Công ty HDC có tỷ số TIE thấp hơn."
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Một công ty có tỷ số nợ là 50%. Hiện tại, chi phí lãi vay là 500 triệu đồng trên 5.000 triệu đồng tổng nợ. Thuế suất là 40%. Nếu ROA của công ty là 6%, hỏi ROE lớn hơn ROA bao nhiêu phần trăm?",
    "answer": "6%"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Thiên Hương vừa vay ngắn hạn bằng các giấy nợ ngắn hạn và sử dụng số tiền thu được để mua nguyên vật liệu dự trữ. Trước khi nghiệp vụ này xảy ra, tỷ số khả năng thanh toán nợ ngắn hạn của công ty là 0,85. Thay đổi nào dưới đây có thể xuất hiện như là hệ quả của hành động này?",
    "answer": "Tỷ số khả năng thanh toán nhanh của công ty giảm."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A có ROA bằng 8%, ROE bằng 11,2 %. Tỷ số nợ phải trả trên vốn chủ sở hữu của công ty A là bao nhiêu?",
    "answer": "2/5"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "MPC có tỷ số thanh toán ngắn hạn là 0,5. Một cách độc lập, hành động nào dưới đây sẽ làm tăng tỷ số thanh toán ngắn hạn?",
    "answer": "Vay bằng các giấy nợ phải trả và sử dụng số tiền thu được để tăng hàng tồn kho."
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Doanh thu của công ty Thanh Huyền năm ngoái là 436 triệu đồng, chi phí hoạt động là 352 triệu đồng, chi phí lãi vay là 10 triệu đồng. Tỷ số khả năng thanh toán lãi vay (TIE) là bao nhiêu?",
    "answer": "8,4"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "GMN có vốn cổ phần thường là 50 tỷ đồng. Giá cổ phiếu công ty là 80.000 đồng một cổ phiếu và tỷ số M/B là 4,0. Hỏi số cổ phiếu đang lưu hành của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "2.500.000 cổ phiếu"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Các yếu tố khác không đổi, lựa chọn nào dưới đây sẽ làm tăng dòng tiền của công ty năm nay?",
    "answer": "Giảm số ngày bán hàng (DSO) mà không giảm doanh thu."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Minh Hằng có tổng tài sản là 500.000 USD, công ty không sử dụng nợ, tài sản được tài trợ toàn bộ bằng vốn cổ phần thường. Giám đốc tài chính mới của công ty muốn huy động Nợ vay để tỷ số Nợ của công ty lên đến 43%, và sử dụng số tiền này để mua lại cổ phần thường với giá bằng giá trị sổ sách. Hỏi công ty phải vay bao nhiêu để đạt được mục tiêu tỷ số nợ trên?",
    "answer": "215.000 USD."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Doanh thu của công ty Hải Linh năm ngoái là 605 triệu đồng, và tổng tài sản bình quân của công ty là 500 triệu đồng. Hiệu suất sử dụng tổng tài sản (TATO) là bao nhiêu?",
    "answer": "1,21"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Công ty GMP có số liệu hình quân năm 2019 như sau: (Đơn vị: triệu đồng) : Gía vốn hàng bán = 75% doanh thu thuần; Tỷ số thanh toán ngắn hạn = 2 lần; Tài sản cố định 500; Vòng quay hàng tồn kho = 8 vòng; Doanh thu thuần = 2000; Hiệu suất sử dụng tổng TS = 2,5 lần; Lợi nhuận sau thuế 80; Số ngày bình quân trong năm = 360 ngày. Hàng tồn kho bình quân năm 2019 của GMP",
    "answer": "187,5 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A có quy mô Nợ phải trả là 200 tỷ VND, ROA bằng 12%, ROE bằng 18%. Quy mô tổng tài sản và vốn chủ sở hữu của công ty A là bao nhiêu?",
    "answer": "300 và 100 tỷ VND."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A có quy mô Nợ phải trả là 200 tỷ VND, ROA bằng 12%, ROE bằng 18%. Quy mô tổng tài sản và vốn chủ sở hữu của công ty A là bao nhiêu?",
    "answer": "Công ty HDC có tỷ số TIE thấp hơn."
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Công ty VCG có tỷ số thanh toán ngắn hạn là 1,9. Xem xét một cách độc lập, hành động nào dưới đây làm giảm tỷ số thanh toán ngắn hạn của công ty?",
    "answer": "Vay ngắn hạn bằng các giấy nợ ngắn hạn và sử dụng số tiền thu được để trả bớt các khoản nợ dài hạn."
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Giá cổ phiếu của công ty Tiền Phong tại thời điểm cuối năm ngoái là 29,284 nghìn đồng và thu nhập vốn cổ phẩn năm ngoái là 2,56 nghìn đồng. P/E của công ty bằng bao nhiêu?",
    "answer": "11,65"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Dấu hiệu nào dưới đây cho thấy công ty đang cải thiện vị thế tài chính của mình, các yếu tố khác không đổi?",
    "answer": "Hiệu suất sử dụng tổng tài sản tăng."
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Thanh Huyền Bakery có doanh lợi tổng tài sản (ROA) là 10% và doanh lợi vốn chủ sở hữu (ROE) là 14%. Tổng tài sản bằng tổng nợ cộng với vốn cổ phần thường (công ty không có cổ phiếu ưu đãi). Biết vòng quay tổng tài sản của công ty là 5. Lợi nhuận biên của Công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "2%"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "Doanh thu năm ngoái của RAV là 400 tỷ đồng, và tổng tài sản tại thời điểm cuối năm là 300 tỷ đồng. Tỷ số vòng quay tổng tài sản trung bình ngành là 2,5. Giám đốc tài chính mới của công ty tin rằng công ty đang dư thừa tài sản có thể bán và làm tăng TATO của công ty về mức trung bình ngành mà không phải tác động đến doanh thu. Lượng tài sản cần giảm xuống là bao nhiêu để kéo TATO của công ty bằng mức trung bình ngành?",
    "answer": "140 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Công ty NLC và công ty SSI đều công bố mức EPS bằng nhau, nhưng cổ phiếu của HCM có giá thị trường cao hơn. Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "NLC có P/E cao hơn."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Thiên Thanh và Thiên Đức có cùng doanh thu, thuế suất, lãi suất vay vốn, tổng tài sản và khả năng sinh lời cơ bản. Cả hai công ty có lợi nhuận dòng dương. Công ty Thiên Thanh có tỷ số nợ cao hơn, và vì thế, chi phí lãi vay cao hơn. Nhận định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Công ty HDC nộp thuế ít hơn."
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "Các yếu tố khác không đổi, hành động nào sau đây sẽ làm tăng tỷ số khả năng thanh toán ngắn hạn?",
    "answer": "Tăng khoản phải thu."
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Giám đốc mới của công ty muốn tăng vị thế tài chính của công ty. Hành động nào dưới đây sẽ làm tăng sức mạnh tài chính của công ty?",
    "answer": "Tăng lợi nhuận trước thuế và lãi vay (EBIT) trong khi giữ doanh thu không đổi."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Trong năm, công ty Đại Phát có lợi nhuận sau thuế đạt mức 42,02 triệu đồng. Thu nhập một cổ phần thường (EPS) của công ty là bao nhiêu? Biết Công ty không phát hành cổ phiếu ưu đãi; Trong năm 201, tình hình số lượng cổ phiếu thường đang lưu hành của công ty diễn biến như sau\nNgày 1/1/2014 : 10000 cổ phiếu thường đang lưu hành\nNgày 31/3/2014 : 16000 cổ phiếu thường đang lưu hành; phát hành thêm 6000 cổ phiếu thường vào ngày 31/3/2014\nNgày 31/8/2014 : 14500 cổ phiếu thường đang lưu hành; mua lại 1500 cổ phiếu thường về làm cổ phiếu quỹ vào ngày 31/8/2014",
    "answer": "4.400 đồng/cổ phiếu."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "MPT có Lợi nhuận trước thuế (EBT) là 300 tỷ đồng. Tỷ số TIE của công ty là 7. Tính chi phí lãi vay của công ty?",
    "answer": "50 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "Thanh Thanh Huyền vừa phát hành thêm cổ phiếu thường mới và sử dụng số tiền thu được để thanh toán nợ ngắn hạn. Hành động này không ảnh hưởng tới tổng tài sản và lợi nhuận hoạt động của công ty. Những tác động nào dưới đây có thể xuất hiện như là hệ quả của hành động này?",
    "answer": "Tỷ số khả năng thanh toán ngắn hạn tăng lên."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Khôi Nguyên đang xem xét phát hành cổ phiếu mới và sử dụng số tiền thu được để trả các khoản nợ của công ty. Việc phát hành cổ phiếu mới không ảnh hưởng gì tới tổng tài sản, lãi suất Khôi Nguyên phải trả, EBIT, thuế suất thuế công ty. Điều gì dưới đây có thể xảy ra nếu công ty tiến hành phát hành cổ phiếu?",
    "answer": "Tỷ số TIE sẽ giảm."
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Tổng tài sản của công ty Minh Huyền ở thời điểm cuối năm ngoái là 5 tỷ đồng và lợi nhuận ròng sau thuế là 250 triệu đồng. ROA của công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "5,00%"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về phương thức huy động vốn “Phát hành cổ phiếu ưu tiên (cổ phiếu ưu đãi cổ tức)”, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Ảnh hưởng tới quyền kiểm soát công ty của các cổ đông hiện tại."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Cho các phương thức tài trợ sau:\n• Phương thức 1: Toàn bộ tổng Tài sản được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn.\n• Phương thức 2: Toàn bộ Tài sản dài hạn, một phần Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn.Nguồn vốn ngắn hạn được dùng để tài trợ cho phần Tài sản ngắn hạn còn lại.\n• Phương thức 3: Toàn bộ Tài sản dài hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn, toàn bộ Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn ngắn hạn.\nHãy sắp xếp các phương thức tài trợ trên theo trình tự mức độ rủi ro tăng dần.",
    "answer": "Phương thức 1 < Phương thức 2 < Phương thức 3."
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn ngắn hạn của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Công cụ huy động được mua bán, trao đổi trên thị trường vốn."
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn chủ sở hữu của doanh nghiệp, nhận định nào là đúng?",
    "answer": "Không tạo ra khoản tiết kiệm thuế Thu nhập doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "Cho phương thức tài trợ sau: Toàn bộ tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng vốn dài hạn. Hãy xác định vốn lưu động ròng của doanh nghiệp?",
    "answer": "Vốn lưu động ròng = Tài sản ngắn hạn."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại chứng khoán sau, loại chứng khoán nào mang lại cho nhà đầu tư quyền biểu quyết trong công ty cổ phần?",
    "answer": "Cổ phiếu thường (Cổ phiếu phổ thông)."
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn dài hạn của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Chịu chi phí thấp hơn so với vốn ngắn hạn."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Cổ phiếu ưu tiên là hình thức lai ghép giữa cổ phiếu thường và:",
    "answer": "trái phiếu."
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định dưới đây về phương thức huy động vốn “Tín dụng thương mại”, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Doanh nghiệp không bị mất chi phí khi sử dụng vốn tín dụng thương mại."
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại trái phiếu sau, loại trái phiếu nào luôn luôn được phát hành với mức giá thấp hơn mệnh giá?",
    "answer": "Trái phiếu có lãi suất bằng không."
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "Trên giác độ nhà đầu tư, hãy sắp xếp các loại chứng khoán cổ phiếu thường, cổ phiếu ưu tiên và trái phiếu doanh nghiệp theo thứ tự mức độ rủi ro tăng dần.",
    "answer": "Trái phiếu doanh nghiệp < Cổ phiếu ưu tiên < Cổ phiếu thường."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Việc doanh nghiệp phát hành trái phiếu để tăng vốn KHÔNG có điểm lợi nào trong số các điểm lợi dưới đây?",
    "answer": "Tăng sự tự chủ về mặt tài chính cho doanh nghiệp, giảm rủi ro tài chính."
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Trong các ý dưới đây, ý nào thể hiện sự khác biệt của phương thức huy động vốn “Tín dụng ngân hàng” so với “Phát hành trái phiếu”?",
    "answer": "Đa dạng các loại hình doanh nghiệp trong nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định dưới đây về lợi thế của phương thức huy động vốn “Giữ lại lợi nhuận” so với phương thức “Phát hành cổ phiếu thường”, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Khác với phát hành cổ phiếu thường, giữ lại lợi nhuận tạo ra khoản tiết kiệm thuế."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Cho các phương thức tài trợ sau:\n• Phương thức 1: Toàn bộ tổng Tài sản được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn.\n• Phương thức 2: Toàn bộ Tài sản dài hạn, một phần Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn. Nguồn vốn ngắn hạn được dùng để tài trợ cho phần Tài sản ngắn hạn còn lại.\n• Phương thức 3: Toàn bộ Tài sản dài hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn,toàn bộ Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn ngắn hạn.\nHãy sắp xếp các phương thức tài trợ trên theo trình tự chi phí vốn tăng dần.",
    "answer": "Phương thức 3 < Phương thức 2 < Phương thức 1."
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": false,
    "question": "Cho phương thức tài trợ sau: Toàn bộ tổng Tài sản được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn. Hãy xác định vốn lưu động ròng của doanh nghiệp?",
    "answer": "Vốn lưu động ròng = Tài sản ngắn hạn."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": false,
    "question": "Hãy sắp xếp các chủ thể cổ đông thường (người nắm giữ cổ phiếu thường), cổ đông ưu tiên (người nắm giữ cổ phiếu ưu tiên - cổ phiếu ưu đãi cổ tức) và trái chủ (người nắm giữ trái phiếu) theo thứ tự ưu tiên thanh toán trước trong trường hợp công ty cổ phần giải thể hoặc phá sản.",
    "answer": "Trái chủ > Cổ đông ưu tiên > Cổ đông thường."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Mức độ rủi ro mà trái chủ của công ty phải gánh chịu là cao hơn so với cổ đông ưu tiên."
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": false,
    "question": "Trả cổ tức cho cổ đông giữ cổ phiếu ưu đãi sẽ:",
    "answer": "giảm lợi nhuận của cổ đông nắm giữ cổ phiếu thường."
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": false,
    "question": "Trong các phương thức huy động vốn sau đây, doanh nghiệp có thể huy động vốn ngắn hạn thông qua phương thức nào?",
    "answer": "Vay vốn ngân hàng thương mại."
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": false,
    "question": "Trong điều kiện tỷ lệ lạm phát ở mức cao và lãi suất thị trường không ổn định, trong số các loại trái phiếu sau, doanh nghiệp dễ phát hành loại trái phiếu nào nhất để huy động tăng vốn?",
    "answer": "Trái phiếu có lãi suất thay đổi."
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau, nhận định nào là đúng nhất?",
    "answer": "Trong điều kiện nền kinh tế tăng trưởng và công ty được dự báo sẽ có doanh thu và EBIT cao trong tương lai, ở thời điểm hiện tại, khi cần huy động vốn, công ty nên phát hành trái phiếu, thay vì cổ phiếu."
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về nợ phải trả của doanh nghiệp, nhận định nào là đúng?",
    "answer": "Tận dụng được tác dụng khuyếch đại thu nhập chủ sở hữu của đòn bẩy tài chính."
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Cổ đông thường và cổ đông ưu tiên có quyền ngang nhau trong quản lý công ty cổ phần."
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn chủ sở hữu của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Tạo ra khoản tiết kiệm thuế Thu nhập doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": false,
    "question": "Trong điều kiện các cổ đông hiện tại tỏ ra khắt khe với vấn đề giữ nguyên quyền kiểm soát, và tỷ số nợ trên tổng tài sản của công ty đã vượt xa mức trung bình ngành, nếu có nhu cầu huy động tăng vốn, công ty cổ phần nên lựa chọn phương thức huy động vốn nào sau đây?",
    "answer": "Phát hành cổ phiếu ưu tiên."
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về nợ phải trả của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Không tận dụng được tác dụng khuyếch đại thu nhập chủ sở hữu của đòn bẩy tài chính."
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": false,
    "question": "Cho phương thức tài trợ sau: Toàn bộ tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng vốn ngắn hạn, tài sản dài hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn. Hãy xác định vốn lưu động ròng của doanh nghiệp?",
    "answer": "Vốn lưu động ròng = 0."
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại chứng khoán sau, đâu là loại chứng khoán mà nhà đầu tư KHÔNG được quyền chuyển nhượng cho người khác?",
    "answer": "Cổ phiếu ưu đãi biểu quyết."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Tín dụng thương mại là hình thức huy động vốn bằng tín chấp và lãi được ngầm cộng vào giá."
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": false,
    "question": "Trong các phương thức huy động vốn sau, phương thức nào KHÔNG tạo ra khoản tiết kiệm thuế cho doanh nghiệp?",
    "answer": "Phát hành cổ phiếu ưu tiên (cổ phiếu ưu đãi cổ tức)."
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định dưới đây về lợi thế của phương thức huy động vốn “Giữ lại lợi nhuận” so với phương thức “Phát hành cổ phiếu thường”, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Khác với phát hành cổ phiếu thường, giữ lại lợi nhuận tạo ra khoản tiết kiệm thuế."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại chứng khoán sau, đâu là loại chứng khoán mà nhà đầu tư KHÔNG được quyền chuyển nhượng cho người khác?",
    "answer": "Cổ phiếu ưu đãi biểu quyết."
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau, nhận định nào là đúng nhất?",
    "answer": "Trong điều kiện nền kinh tế tăng trưởng và công ty được dự báo sẽ có doanh thu và EBIT cao trong tương lai, ở thời điểm hiện tại, khi cần huy động vốn, công ty nên phát hành trái phiếu, thay vì cổ phiếu."
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại trái phiếu sau, loại trái phiếu nào luôn luôn được phát hành với mức giá thấp hơn mệnh giá?",
    "answer": "Trái phiếu có lãi suất bằng không."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": false,
    "question": "Trong các ý dưới đây, ý nào thể hiện sự khác biệt của phương thức huy động vốn “Tín dụng ngân hàng” so với “Phát hành trái phiếu”?",
    "answer": "Đa dạng các loại hình doanh nghiệp trong nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn chủ sở hữu của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Tạo ra khoản tiết kiệm thuế Thu nhập doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về phương thức huy động vốn “Phát hành cổ phiếu ưu tiên (cổ phiếu ưu đãi cổ tức)”, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Ảnh hưởng tới quyền kiểm soát công ty của các cổ đông hiện tại."
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": false,
    "question": "Trong các phương thức huy động vốn sau đây, doanh nghiệp có thể huy động vốn ngắn hạn thông qua phương thức nào?",
    "answer": "Vay vốn ngân hàng thương mại."
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": false,
    "question": "Trong điều kiện tỷ lệ lạm phát ở mức cao và lãi suất thị trường không ổn định, trong số các loại trái phiếu sau, doanh nghiệp dễ phát hành loại trái phiếu nào nhất để huy động tăng vốn?",
    "answer": "Trái phiếu có lãi suất thay đổi."
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": false,
    "question": "Cho các phương thức tài trợ sau:\n• Phương thức 1: Toàn bộ tổng Tài sản được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn.\n• Phương thức 2: Toàn bộ Tài sản dài hạn, một phần Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn. Nguồn vốn ngắn hạn được dùng để tài trợ cho phần Tài sản ngắn hạn còn lại.\n• Phương thức 3: Toàn bộ Tài sản dài hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn,toàn bộ Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn ngắn hạn.\nHãy sắp xếp các phương thức tài trợ trên theo trình tự chi phí vốn tăng dần.",
    "answer": "Phương thức 3 < Phương thức 2 < Phương thức 1."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": false,
    "question": "Cho các phương thức tài trợ sau:\n• Phương thức 1: Toàn bộ tổng Tài sản được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn.\n• Phương thức 2: Toàn bộ Tài sản dài hạn, một phần Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn.Nguồn vốn ngắn hạn được dùng để tài trợ cho phần Tài sản ngắn hạn còn lại.\n• Phương thức 3: Toàn bộ Tài sản dài hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn, toàn bộ Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn ngắn hạn.\nHãy sắp xếp các phương thức tài trợ trên theo trình tự mức độ rủi ro tăng dần.",
    "answer": "Phương thức 1 < Phương thức 2 < Phương thức 3."
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": false,
    "question": "Trong điều kiện các cổ đông hiện tại tỏ ra khắt khe với vấn đề giữ nguyên quyền kiểm soát, và tỷ số nợ trên tổng tài sản của công ty đã vượt xa mức trung bình ngành, nếu có nhu cầu huy động tăng vốn, công ty cổ phần nên lựa chọn phương thức huy động vốn nào sau đây?",
    "answer": "Phát hành cổ phiếu ưu tiên."
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Tín dụng thương mại là hình thức huy động vốn bằng tín chấp và lãi được ngầm cộng vào giá."
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn chủ sở hữu của doanh nghiệp, nhận định nào là đúng?",
    "answer": "Không tạo ra khoản tiết kiệm thuế Thu nhập doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về nợ phải trả của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Không tận dụng được tác dụng khuyếch đại thu nhập chủ sở hữu của đòn bẩy tài chính."
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định dưới đây về phương thức huy động vốn “Tín dụng thương mại”, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Doanh nghiệp không bị mất chi phí khi sử dụng vốn tín dụng thương mại."
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": false,
    "question": "Việc doanh nghiệp phát hành trái phiếu để tăng vốn KHÔNG có điểm lợi nào trong số các điểm lợi dưới đây?",
    "answer": "Tăng sự tự chủ về mặt tài chính cho doanh nghiệp, giảm rủi ro tài chính."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": false,
    "question": "Trên giác độ nhà đầu tư, hãy sắp xếp các loại chứng khoán cổ phiếu thường, cổ phiếu ưu tiên và trái phiếu doanh nghiệp theo thứ tự mức độ rủi ro tăng dần.",
    "answer": "Trái phiếu doanh nghiệp < Cổ phiếu ưu tiên < Cổ phiếu thường."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": false,
    "question": "Hãy sắp xếp các chủ thể cổ đông thường (người nắm giữ cổ phiếu thường), cổ đông ưu tiên (người nắm giữ cổ phiếu ưu tiên - cổ phiếu ưu đãi cổ tức) và trái chủ (người nắm giữ trái phiếu) theo thứ tự ưu tiên thanh toán trước trong trường hợp công ty cổ phần giải thể hoặc phá sản.",
    "answer": "Trái chủ > Cổ đông ưu tiên > Cổ đông thường."
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn dài hạn của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Chịu chi phí thấp hơn so với vốn ngắn hạn."
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": false,
    "question": "Cho phương thức tài trợ sau: Toàn bộ tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng vốn ngắn hạn, tài sản dài hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn. Hãy xác định vốn lưu động ròng của doanh nghiệp?",
    "answer": "Vốn lưu động ròng = 0."
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": false,
    "question": "Trong các phương thức huy động vốn sau, phương thức nào KHÔNG tạo ra khoản tiết kiệm thuế cho doanh nghiệp?",
    "answer": "Phát hành cổ phiếu ưu tiên (cổ phiếu ưu đãi cổ tức)."
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về nợ phải trả của doanh nghiệp, nhận định nào là đúng?",
    "answer": "Tận dụng được tác dụng khuyếch đại thu nhập chủ sở hữu của đòn bẩy tài chính."
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Cổ đông thường và cổ đông ưu tiên có quyền ngang nhau trong quản lý công ty cổ phần."
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": false,
    "question": "Trả cổ tức cho cổ đông giữ cổ phiếu ưu đãi sẽ:",
    "answer": "giảm lợi nhuận của cổ đông nắm giữ cổ phiếu thường."
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": false,
    "question": "Cổ phiếu ưu tiên là hình thức lai ghép giữa cổ phiếu thường và:",
    "answer": "trái phiếu."
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": false,
    "question": "Cho phương thức tài trợ sau: Toàn bộ tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng vốn dài hạn. Hãy xác định vốn lưu động ròng của doanh nghiệp?",
    "answer": "Vốn lưu động ròng = Tài sản ngắn hạn."
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại chứng khoán sau, loại chứng khoán nào mang lại cho nhà đầu tư quyền biểu quyết trong công ty cổ phần?",
    "answer": "Cổ phiếu thường (Cổ phiếu phổ thông)."
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": false,
    "question": "Cho phương thức tài trợ sau: Toàn bộ tổng Tài sản được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn. Hãy xác định vốn lưu động ròng của doanh nghiệp?",
    "answer": "Vốn lưu động ròng = Tài sản ngắn hạn."
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Mức độ rủi ro mà trái chủ của công ty phải gánh chịu là cao hơn so với cổ đông ưu tiên."
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn ngắn hạn của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Công cụ huy động được mua bán, trao đổi trên thị trường vốn."
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về nợ phải trả của doanh nghiệp, nhận định nào là đúng?",
    "answer": "Tận dụng được tác dụng khuyếch đại thu nhập chủ sở hữu của đòn bẩy tài chính."
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": false,
    "question": "Cho các phương thức tài trợ sau:\n• Phương thức 1: Toàn bộ tổng Tài sản được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn.\n• Phương thức 2: Toàn bộ Tài sản dài hạn, một phần Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn.Nguồn vốn ngắn hạn được dùng để tài trợ cho phần Tài sản ngắn hạn còn lại.\n• Phương thức 3: Toàn bộ Tài sản dài hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn, toàn bộ Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn ngắn hạn.\nHãy sắp xếp các phương thức tài trợ trên theo trình tự mức độ rủi ro tăng dần.",
    "answer": "Phương thức 1 < Phương thức 2 < Phương thức 3."
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": false,
    "question": "Trong điều kiện tỷ lệ lạm phát ở mức cao và lãi suất thị trường không ổn định, trong số các loại trái phiếu sau, doanh nghiệp dễ phát hành loại trái phiếu nào nhất để huy động tăng vốn?",
    "answer": "Trái phiếu có lãi suất thay đổi."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": false,
    "question": "Trong các phương thức huy động vốn sau đây, doanh nghiệp có thể huy động vốn ngắn hạn thông qua phương thức nào?",
    "answer": "Vay vốn ngân hàng thương mại."
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": false,
    "question": "Trên giác độ nhà đầu tư, hãy sắp xếp các loại chứng khoán cổ phiếu thường, cổ phiếu ưu tiên và trái phiếu doanh nghiệp theo thứ tự mức độ rủi ro tăng dần.",
    "answer": "Trái phiếu doanh nghiệp < Cổ phiếu ưu tiên < Cổ phiếu thường."
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": false,
    "question": "Cho phương thức tài trợ sau: Toàn bộ tổng Tài sản được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn. Hãy xác định vốn lưu động ròng của doanh nghiệp?",
    "answer": "Vốn lưu động ròng = Tài sản ngắn hạn."
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": false,
    "question": "Trả cổ tức cho cổ đông giữ cổ phiếu ưu đãi sẽ:",
    "answer": "giảm lợi nhuận của cổ đông nắm giữ cổ phiếu thường."
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau, nhận định nào là đúng nhất?",
    "answer": "Trong điều kiện nền kinh tế tăng trưởng và công ty được dự báo sẽ có doanh thu và EBIT cao trong tương lai, ở thời điểm hiện tại, khi cần huy động vốn, công ty nên phát hành trái phiếu, thay vì cổ phiếu."
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": false,
    "question": "Trong các phương thức huy động vốn sau, phương thức nào KHÔNG tạo ra khoản tiết kiệm thuế cho doanh nghiệp?",
    "answer": "Phát hành cổ phiếu ưu tiên (cổ phiếu ưu đãi cổ tức)."
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định dưới đây về phương thức huy động vốn “Tín dụng thương mại”, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Doanh nghiệp không bị mất chi phí khi sử dụng vốn tín dụng thương mại."
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại chứng khoán sau, loại chứng khoán nào mang lại cho nhà đầu tư quyền biểu quyết trong công ty cổ phần?",
    "answer": "Cổ phiếu thường (Cổ phiếu phổ thông)."
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Cổ đông thường và cổ đông ưu tiên có quyền ngang nhau trong quản lý công ty cổ phần."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn dài hạn của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Chịu chi phí thấp hơn so với vốn ngắn hạn."
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn dài hạn của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Rủi ro phi hệ thống của danh mục có thể giảm xuống nhưng rủi ro hệ thống có thể vẫn như cũ."
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": false,
    "question": "Khi thời gian tăng lên đối với một khoản vay thế chấp bất động sản, khoản nào sau đây sẽ giảm?",
    "answer": "Tiền gốc trả mỗi lần thanh toán."
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": false,
    "question": "Theo lý thuyết tài chính, vì sao các nhà đầu tư thích nhận tiền sớm hơn là nhận muộn?",
    "answer": "Tiền có giá trị theo thời gian."
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về công ty X và công ty Y như sau:\n• Công ty X có lợi nhuận kỳ vọng cao hơn công ty Y.\n• Công ty X có độ lệch chuẩn về lợi nhuận thấp hơn công ty Y.\n• Công ty X có hệ số beta cao hơn công ty Y.\nVới những thông tin trên đây, nhận định nào đúng?",
    "answer": "Công ty X có hệ số biến đổi thấp hơn công ty Y."
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu nào là mục tiêu bao trùm nhất của doanh nghiệp?",
    "answer": "Tối đa hoá giá trị tài sản của chủ sở hữu."
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": false,
    "question": "Hồng Ngọc có dự định mua một hệ thống TV màn hình lớn và để dành 1.320 USD để mua ngày hôm nay. Nếu khoản tiền nay có tiết kiệm lãi 8%/năm, thì sau 4 năm Hồng Ngọc sẽ có bao nhiêu tiền để mua hệ thống TV đó? Làm tròn đến 1.",
    "answer": "1.796 USD."
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào dưới đây có xu hướng khuyến khích nhà quản lý theo đuổi mục tiêu tối đa hoá thị giá cổ phiếu?",
    "answer": "Nguy cơ bị sa thải nếu không thể tối đa hoá giá trị tài sản của chủ sở hữu."
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": false,
    "question": "Cho biết thông tin về lợi nhuận của Cổ phiếu của công ty Thanh Tâm như sau : Tỷ lệ lợi nhuận (Xác suất xảy ra) 30% (50%); 9% (25%); 25% (25%). Hãy tính độ lệch chuẩn của tỷ suất lợi nhuận kỳ vọng của cổ phiếu công ty An Bình?",
    "answer": "8,62%"
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": false,
    "question": "Nhà đầu tư làm thế nào để phân tán được rủi ro?",
    "answer": "Đa dạng hóa danh mục đầu tư."
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": false,
    "question": "Quản lý tài sản lưu động liên quan đến việc xử lý vấn đề nào trong số các vấn đề sau đây?",
    "answer": "Công ty nên áp dụng chính sách chiết khấu thanh toán như thế nào?"
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": false,
    "question": "Báo cáo kết quả kinh doanh được lập dựa trên 3 hoạt động cơ bản:",
    "answer": "hoạt động sản xuất kinh doanh, hoạt động tài chính và hoạt động khác."
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": false,
    "question": "Trong các chủ thể dưới đây, chủ thể nào KHÔNG phải tính và nộp thuế Tiêu thụ đặc biệt?",
    "answer": "Tổ chức, cá nhân kinh doanh hàng hóa chịu thuế."
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": false,
    "question": "Theo chế độ kế toán Việt Nam hiện nay, mức chênh lệch giữa chỉ tiêu Lưu chuyển tiền tệ thuần trong kỳ trên báo cáo lưu chuyển tiền tệ được lập theo phương pháp trực tiếp so với phương pháp gián tiếp bằng bao nhiêu?",
    "answer": "Bằng 0 (không có chênh lệch)."
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": false,
    "question": "Trên BCĐKT ngày 1/1/2018 của doanh nghiệp Đại An, có khoản vay dài hạn 200 triệu đồng, lãi suất 15%/năm. Lãi vay dài hạn được trả thành 2 lần bằng nhau trong năm, lần đầu vào tháng 6. Hỏi: Trong quý 1 năm 2018, doanh nghiệp ghi nhận chi phí lãi vay và chi như thế nào liên quan tới vấn đề vay dài hạn này?",
    "answer": "7,5 triệu đồng chi phí lãi vay và 0 triệu đồng chi tiền."
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào trong những nhân tố sau thuộc trong Nợ ngắn hạn?",
    "answer": "Các khoản phải trả."
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": false,
    "question": "Trên bảng cân đối kế toán của công ty A năm 2017, lợi nhuận giữ lại là 5 triệu USD. Khoản mục này vẫn thấy tiếp tục duy trì vào cuối năm 2018. Vậy nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Cổ tức có thể được trả trong năm nhưng bằng đúng số lợi nhuận trong năm."
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": false,
    "question": "Ba hoạt động cơ bản trong báo cáo lưu chuyển tiền tệ là:",
    "answer": "hoạt động sản xuất kinh doanh, hoạt động đầu tư và hoạt động tài chính."
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": false,
    "question": "Khoản mục nào dưới đây nằm trong Tài sản ngắn hạn trên bảng cân đối kế toán của doanh nghiệp?",
    "answer": "Khoản phải thu."
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": false,
    "question": "Các điều kiện khác không đổi, hành động nào sau đây làm giảm khoản mục tiền trên bảng cân đối kế toán của một công ty?",
    "answer": "Công ty cho khách hàng trả chậm dài hơn."
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": false,
    "question": "Khi người mua chuyển khoản ứng trước tiền hàng cho doanh nghiệp, doanh nghiệp sẽ ghi nhận:",
    "answer": "tăng tài sản ngắn hạn và nợ phải trả."
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": false,
    "question": "Giá cổ phiếu của công ty Tiền Phong tại thời điểm cuối năm ngoái là 29,284 nghìn đồng và thu nhập vốn cổ phẩn năm ngoái là 2,56 nghìn đồng. P/E của công ty bằng bao nhiêu?",
    "answer": "11,65"
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": false,
    "question": "Huyền Bakery có doanh lợi tổng tài sản (ROA) là 10% và doanh lợi vốn chủ sở hữu (ROE) là 14%. Tổng tài sản bằng tổng nợ cộng với vốn cổ phần thường (công ty không có cổ phiếu ưu đãi). Biết vòng quay tổng tài sản của công ty là 5. Hệ số nợ của Công ty là bao nhiêu?",
    "answer": "28,57%"
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": "Tỷ số nợ của công ty tăng lên, doanh thu và chi phí hoạt động không đổi, có thể làm lợi nhuận biên thấp xuống."
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": false,
    "question": "Công ty HD và LD có khả năng sinh lời, và cả hai đều có cùng tổng tài sản (TA), doanh thu (S), doanh lợi tổng tài sản (ROA) và lợi nhuận biên (PM). Tuy nhiên, công ty HD có tỷ số nợ cao hơn. Nhận định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Công ty HD có hệ số nhân vốn chủ sở hữu cao hơn công ty LD."
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": false,
    "question": "Dấu hiệu nào dưới đây cho thấy công ty đang cải thiện vị thế tài chính của mình, các yếu tố khác không đổi?",
    "answer": "Tỷ số khả năng thanh toán ngắn hạn và nhanh tăng."
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": false,
    "question": "Công ty Minh Hằng có tổng tài sản là 500.000 USD, công ty không sử dụng nợ, tài sản được tài trợ toàn bộ bằng vốn cổ phần thường. Giám đốc tài chính mới của công ty muốn huy động Nợ vay để tỷ số Nợ của công ty lên đến 43%, và sử dụng số tiền này để mua lại cổ phần thường với giá bằng giá trị sổ sách. Hỏi công ty phải vay bao nhiêu để đạt được mục tiêu tỷ số nợ trên?",
    "answer": "215.000 USD."
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": false,
    "question": "Doanh thu của công ty Hải Linh năm ngoái là 605 triệu đồng, và tổng tài sản bình quân của công ty là 500 triệu đồng. Hiệu suất sử dụng tổng tài sản (TATO) là bao nhiêu?",
    "answer": "1,21"
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": false,
    "question": "Bạn quan sát thấy ROE của một công ty cao hơn trung bình ngành, nhưng cả lợi nhuận biên và tỷ số nợ thấp hơn mức trung bình ngành. Nhận định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Vòng quay tổng tài sản phải cao hơn trung bình ngành."
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": false,
    "question": "HPC có doanh thu là 110 tỷ đồng và các khoản phải thu là 12,5 tỷ đồng. Kỳ thu tiền trung bình ngành là 25,5 ngày, tính trên cơ sở 1 năm có 365 ngày. Nếu công ty thay đổi chính sách tín dụng và thu tiền để giảm kỳ thu tiền xuống bằng mức trung bình ngành, và nếu công ty kiếm được 9,9% thu nhập từ lượng tiền thu hồi sớm từ việc thay đổi chính sách này, thì lợi nhuận ròng sẽ tăng thêm là bao nhiêu? Giả sử các yếu tố khác không đổi.",
    "answer": "475,2 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A có quy mô Vốn chủ sở hữu là 80 tỷ đồng, tỷ số Nợ trên Tổng tài sản là 60%, ROA bằng 9%. Số thuế thu nhập doanh nghiệp phải nộp trong kỳ của công ty A là bao nhiêu? Biết thuế thu nhập doanh nghiệp có thuế suất 25%.",
    "answer": "6 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 331,
    "premium": false,
    "question": "Trả cổ tức cho cổ đông giữ cổ phiếu ưu đãi sẽ:",
    "answer": "giảm lợi nhuận của cổ đông nắm giữ cổ phiếu thường."
  },
  {
    "id": 332,
    "premium": false,
    "question": "Cho phương thức tài trợ sau: Toàn bộ tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng vốn dài hạn. Hãy xác định vốn lưu động ròng của doanh nghiệp?",
    "answer": "Vốn lưu động ròng = Tài sản ngắn hạn."
  },
  {
    "id": 333,
    "premium": false,
    "question": "Cho các phương thức tài trợ sau:\n• Phương thức 1: Toàn bộ tổng Tài sản được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn.\n• Phương thức 2: Toàn bộ Tài sản dài hạn, một phần Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn.Nguồn vốn ngắn hạn được dùng để tài trợ cho phần Tài sản ngắn hạn còn lại.\n• Phương thức 3: Toàn bộ Tài sản dài hạn được tài trợ bằng nguồn vốn dài hạn, toàn bộ Tài sản ngắn hạn được tài trợ bằng nguồn vốn ngắn hạn.\nHãy sắp xếp các phương thức tài trợ trên theo trình tự mức độ rủi ro tăng dần.",
    "answer": "Phương thức 1 < Phương thức 2 < Phương thức 3."
  },
  {
    "id": 334,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Mức độ rủi ro mà trái chủ của công ty phải gánh chịu là cao hơn so với cổ đông ưu tiên."
  },
  {
    "id": 335,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn dài hạn của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Chịu chi phí thấp hơn so với vốn ngắn hạn."
  },
  {
    "id": 336,
    "premium": false,
    "question": "Trên giác độ nhà đầu tư, hãy sắp xếp các loại chứng khoán cổ phiếu thường, cổ phiếu ưu tiên và trái phiếu doanh nghiệp theo thứ tự mức độ rủi ro tăng dần.",
    "answer": "Trái phiếu doanh nghiệp < Cổ phiếu ưu tiên < Cổ phiếu thường."
  },
  {
    "id": 337,
    "premium": false,
    "question": "Trong các phương thức huy động vốn sau, phương thức nào KHÔNG tạo ra khoản tiết kiệm thuế cho doanh nghiệp?",
    "answer": "Phát hành cổ phiếu ưu tiên (cổ phiếu ưu đãi cổ tức)."
  },
  {
    "id": 338,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về vốn chủ sở hữu của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Tạo ra khoản tiết kiệm thuế Thu nhập doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 339,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau về nợ phải trả của doanh nghiệp, nhận định nào là SAI?",
    "answer": "Không tận dụng được tác dụng khuyếch đại thu nhập chủ sở hữu của đòn bẩy tài chính."
  },
  {
    "id": 340,
    "premium": false,
    "question": "Trong điều kiện tỷ lệ lạm phát ở mức cao và lãi suất thị trường không ổn định, trong số các loại trái phiếu sau, doanh nghiệp dễ phát hành loại trái phiếu nào nhất để huy động tăng vốn?",
    "answer": "Trái phiếu có lãi suất thay đổi."
  }
]